點解呢個社會咁扭曲？

全部野都係用錢去衡量，搵1xk 2xk會話你唔上進，返份hea工就算。點解我一定要幫地產商大財團打工姐？點解我地唔可以追求work life balance? 點解一定要賣命俾公司？點解放工唔可以有自己生活，自己想做嘅野？梁天琦都成日講，如果有得揀，佢會想揀一份hea工、夠生活，剩低嘅時間就用嚟玩結他。

究竟係咪個制度逼傻咗你地？扭曲晒你地嘅思想？本身一個政府好嘅，係咪應該人人都安居樂業？想舒服嘅咪住公屋,想享受生活咪勤力啲搵錢買私樓，個社會唔係應該咁咩？我俾你好勤力，30幾歲搵緊3萬幾，但你呢舊錢又買到啲咩？一舊磚都買唔到，你一世都幫人供樓，俾錢養班垃圾政府同狗，你覺得好值咩？你就每日做到隻狗，有啲垃圾十幾萬一個月就係議會瞓覺，上進？有撚用，呢個世界你唔出賣靈魂都唔會做到上等人。

仲未講一班想搞藝術、玩音樂、手工藝品，佢地都係搵得好小，但人地開心咪得，點解成日咁鍾意去批評人？自己活出自己價值唔得咩？

平時返工經過紅磡橋有一個好諷刺嘅景象，香港人每次經過都係好急速返工放工，而旁邊就有舊鐵籠圍住，彷彿一班奴隸困係鐵籠，每日都活係呢個監獄入面，受盡鞭打折磨咁幫一班權貴去起一啲無謂建築同雕像。

呢個社會真係你地想要嘅野？

最後有感而發，真係覺得香港好需要更加多嘅荼毒室，去荼毒青年，其實每個人都應該要去思考下身邊嘅野，唔係淨係上嚟屌人地咩職業、咩人工去圍爐取暖

係呀香港社會係扭曲架
咁唔鐘意咪quit Hong Kong囉

Btw大撚把人準備緊移民/走咗

所以盡量少啲同社會糾纏
我就係要做廢青
唔生下一代
令世界滅絕由你我做起

平時返工經過紅磡橋有一個好諷刺嘅景象，香港人每次經過都係好急速返工放工，而旁邊就有舊鐵籠圍住，彷彿一班奴隸困係鐵籠，每日都活係呢個監獄入面，受盡鞭打折磨咁幫一班權貴去起一啲無謂建築同雕像。

睇完好想喊
以前尖東返工紅磡站坐車真係咁

1x-2xk點work life balance
除非有家底/自己一個痴屋企人住

無錯 個社會同呢個世界都係一樣
形形式式 既枷鎖 、監獄 要等人類 慢慢續一去沖破

呢套奴役制度 根本就有問題

抱怨吓好啦 繼續翻工啦香港人

你係咪一出世就去左坐監 呢排先出黎
社會一直係咁嫁喎

因為世界將番工變左生活
算係一種控制人民思想既方法
人大左就會為退休打算 就想買樓
但政府就推高樓價 你只能夠番工番工番工 跟住買樓
政府做咩都唔會有阻力

你理鳩得個社會點話你姐

拎老綜咪唔洗返

因為冇人反抗
正如個個都食推人出黎抗爭自己睇戲
跟住講句手足不是condom繼續吃喝玩樂
然後屌個社會有問題
有d野輸左唔可以怨

好多時自己有機會改變但純粹個個為自己利益唔做

唔想買樓比人岐視/冇上進

香港個奴隸訓練都幾成功
個個都返工至上
冇補水ot繼續做 剝削完冇後果
我係老闆都恰你啦

唔係社會扭曲，係你自己比社會馴服左

你唔理人點睇你 根本可以過得好平凡，你驚人話你搵得少 係你自尊心作怪

大把窮人 有案底 低學歷 搵得少既人 都可以開心過 有錢人

最後一句，上少d 連登 對你心態有幫作

不能同意更多！

我依家做緊嘅工就係 出多少少力 早收工少少 有時間玩自己嘢 夠養多部前七

失去生存意義的烏托邦老鼠一隻

我想 quit 人生online 多D
但又驚重刷左去鬼国

唔少連登仔有份扭曲，跟住仲要同d藍絲一樣話你唔鐘意可以離開香港

我好撚鍾意香港㗎

因為中共同港共要扼殺香港嘅未來

咁你可以搵1xk-2xk自己work life balance架
你開post屌想搵多d錢既人做咩呢,人地想做既野就係搵多d錢

樓主
俾100個正評你
字字珠機 冇撚有錯

實況係
班大陸哩而家開心拎1萬
而你打呢篇野已經觸犯國安法隨時拉得
屌 痴撚線世界

唔係社會扭曲，係連登扭曲，自問容易受人影響就上少d

想搵10-20k都有樓有足夠退休保障
想搵10-20k都有尊重，全世界冇人會睇我唔起，覺得我只係選擇悠閒生活，同能力無關
想人工越低就一定越hea/工作量越少/受氣越少

你先似係俾社會馴服左果個....

無錯 但現實少少 大部分國家係行資本主義 唔賺多啲錢就難生活 制度問題

翻工啦
仲講經

一直係咁唔等於岩
唔等於唔可以一直重提喚醒更多既人

去到第幾階段
失去左性慾未

我自己就係嗰個冇返過全職，一直都自己玩音樂搞藝術既人
但好現實既情況係，香港個圈太細
大家明明都係分緊一塊餅碎，但好少會互相協作
反而就係人人都想獨得嗰份餅碎
所以如果你比其他人多啲發展機會，就會好易俾人追住你黎批評，想拉你落台
有時都諗究竟係真係香港人太閪 定太多無謂既競爭

呢個post好多奴隸爬左入黎護一個搞鳩緊佢既主

佢地心態：
俾人屌屎忽唔緊要 最緊要我有得屌返好多人屎忽
唔加入呢個人形蜈蚣大家庭就係反社會人格

佢地潛意識好怕有人反cup成功唔洗玩蜈蚣遊戲
因為佢地乖乖舉起屎忽被屌足幾廿年 咁會顯得佢地好蠢

寸

係外國真係有返福利俾你 呢個政府正垃圾

所以我一向覺得好多香港人都係好撚on9，主動要求奴隸主黎虐待自己

成日話香港唔係人住，未你班人攪到咁囉

好想係個邊影一輯相喚醒返香港人

多謝你欣賞我文字

加油 藝術好難搞

真正既灑脫係唔會理人目光，你到而家都咁執著，證明你自己都會介意

宜家紅磡坐緊車
我好認同你講法

認同
香港好？
“你那么好，是不是要功高盖主！”
“有自己文化？是不是造反！”

屌諗起大陸哩收一萬蚊就想笑 荒謬到極點

社會扭曲

因為制度暴力 公權力唔受制衡，政府唔係民選 唔洗向人民負責

人無錢講咩work life balance?

依個政府唔負責任
我地做咩都冇用
五天工作最高工時都未有

荼毒室？

但想好鍾意中出,點搞

支那或印度好大機會
勸你唔好試

中出個套

人冇錢就唔講得work life balance

點解會咁既？

三十幾歲搵三萬幾叫勤力衣食住行都唔夠啦你仲讀緊中學？

真，拎嗰雞碎人工做三個人嘅份量

［未敢忘記］今日係9月22號

借一借位thanks

根本自己甘願變港豬搞成咁
不過我覺得主因都唔係後生嗰班
係班死廢中廢老，呢班人真係禍港根源

Quit之前有無諗住帶走幾個你最憎嘅人😈

太睇得起你自己

你只可以令香港滅絕

唔結婚生仔，其實一個人搵萬幾2萬已經夠洗

得閒仲可以去下旅行

又唔好講到人工低啲嘅工會free啲hea啲，事實係仲有好多offer一萬幾千但要做到成隻狗咁嘅工

咁你想點? 政權就當你係奴隸，反抗又話返工不了，和平表達又話送頭。
唔想反抗，又想改變，不如比個神仙你做啦

好似我咁，仲儲到錢tim

睇少啲連登

到你要成家立室就唔係咁講
香港根本上就係用錢堆砌出黎
萬幾兩萬月入夠用
一係你本身有地方住唔洗供
一係你爸爸媽媽太有錢
一係你仲係好年輕

遲早香港都準備變成日本咁 低欲望社會

係咁架啦
無錢=垃圾
有錢=年輕有為
有樓有高潮

唔抵得咪離開囉，而家個game規則係咁，唔跟就走。

唔知點解又咁多人玩呢隻game

唉

呢度有d港豬應該好後生

我得閒去下旅行算

本身一個政府好嘅

首先...

好明你 本身已經大壓力 睇完連登好絕望
好似要下下都要入ibank Big4 30歲前基本要3皮
但其實我賺得唔多 有時間玩下興趣班同朋友家人多D相處會仲開心

終極原因係因為女
有錢嘅屌靚女
靚女收得多錢
生活質素提升
要求另一半都要有錢
無錢睇唔上
普通人為靚女努力
想娶個靚老婆
生兒育女
不斷努力上進幫有錢人打工搵錢
得到老闆睇住，升職加人工
再努力幫老闆搵錢
老闆有錢就可以屌靚女
And then.....

無錢嘅毒撚就拎啲錢去叫雞
啲雞收得多錢
生活質素提升
要求.......
..............

無限loop

ching正解 上面勁多離地撚

認同要活在當下 亦 認同要努力將來
但唔代表為咗努力將來無咗自己人生

其實要諗自己想要啲咩 自己人生想點過
如果一路被社會主流觀念影響
(賺錢買樓，搵份好工，咩工係垃圾)
咁你只係滿足人地嘅期望 咁你自己呢？
無咗自己嘅話 好容易變成為社會而生存

不過都要睇情況 都要睇屋企
都唔係個個有得揀做自己
但可以揀做到幾多成嘅自己

就係有呢啲sense嘅人唔生
而啲蝗蝻就博哂命咁生拎撚哂啲資源
呢個世界係咪有時要賤啲先生存到

當你努力足十鳩幾廿年都可以買唔到樓
返工搵得個一萬幾千又要交租水電煤
連基本自住都成問題
仲點樣追夢
仲點樣係精神方面有所追求
基本需要都未滿足到 仲講咩音樂藝術
利申 畫畫撚 一諗起日頭返工夜晚freelance就想死

上少啲兒登，唔好以為自己係動漫男主角可以改變世界
醫返好你個中二病就ok

應該好多人做到既
痴屋企住

我仲好彩少少 家用鐘意比就比

係香港你要做到Top咁 先有其他國家既"一般人生活"

講真 如果人人安居樂業 人人有飯開 個個有樓住
我覺得反送中運動都會搞唔起
理鬼反送中咩 中六合彩都唔會中我啦
但正正相反 而家民生又無 民主又無
反送中表面上係政治問題 但令運動可以持續咁耐 都係經濟因素影響

真，亞洲人好懦弱

有頭髮邊個想做癩痢

只可以同樓主講，我都唔想做到隻狗咁

係因為生存好貴

講就易
現實好現實
買樓係結婚必須品
同你老豆老母一齊逼呀住劏房呀
已經唔係要求下一代
個個好似連登仔女都冇條咩

唔番工既話呢批無所事事既人分分鐘變社會炸彈

之前比人笑我準時走串我work life balance 唱通街，轉個頭咪上咗manager位head撚住佢哋 咁鐘意work life imbalance 我決定幫佢哋一把，我就繼續6點走

所以成日都話要為自己而活，唔好活係人地既標準，唔係就好痛苦

但講就易，要唔理人地感受而活好難

我哋點都會在意人地眼光，想想你每日開心既事情

都離唔開人地點睇你

出街衣著頭髮整齊都要見得下人，「見得下人」就係活係人既標準

你周街撩鼻屎都驚人地點睇你

所以人注定同社會有羈絆，人注定痛苦，除非你隱居深山

理鳩得人地點睇
自己想點就點

做乜講真話
真話永遠最難聽

買香港樓唔係必需

講出我心聲

20k唔供樓就得架啦
唔好咁多幻想啦

除非你屋企有錢
如果唔係點都要搵辦法投資賺多幾個錢
呢方面偷懶既代價相當大

成班連登仔睇動漫睇到有反社會人格

唔成家立室is ok

所以所謂收成期果班冚家剷只係好彩
食到香港經濟起飛條水
住公屋唔使輪 幾廿萬就買到層樓既年代
政府縱容地產霸權
個樓市升到火箭咁
收成期班撚樣只係坐享其成
對社會一啲貢獻都冇
而家就出黎怪乜機會都冇出黎反抗既後生
話佢哋搞亂社會乜乜乜
自己當年點樣捱點辛苦
你捱你老母咩
睇下當年個樓價先啦屌你老母

因為有愛嘅人，因為要結婚，因為結咗婚要一齊住
而香港嘅樓價極高（其實世界其他一等城市都係），所以需要錢去維持衣食住行嘅基本生活

唔係社會扭曲，係哩個人類世界根本就扭曲，我一直覺得黎到哩個世界嘅所有人都係因為被懲罰先黎到，所以我一定唔會生仔

過條橋先慘 監獄咁

屌啦，香港就算反抗完

只係政治模式會自由啲，舒服啲

風氣同政策都無可能一下就改到

都係緩慢地發展

點都好過依家咁一成不變

甚至逐層遞減

不過你講到好重要既野

就係人同埋人性

香港人特別鐘意用最少既代價

換最大既利益，但唔係樣樣野都可以咁

對獨裁 換民主自由 換和平

付出既代價比你得到既更多

而好多人會以量計，唔係用質計

即係換得多，就好似賺咗，就算換堆垃圾

反抗無用，共產主義唔work，資本主義亦不能滿足所有人
重點係有人類嘅地方就一定會有爭執，有戰爭，因為人類係無法互相理解
即使反抗成功，你敢肯定自己可以創立到一個完美嘅社會制度去滿足晒所有人？遲早都會有另外一班人推翻你
人類歷史上就係沒完沒了嘅建立同推翻，直到永遠，阿門

係！大家要睇多啲 文字有價！

但搵1xK 現在物價情況，唔同老母住. 點work life balance ?

所以唔好批評人地 每個人返工時都好努力

所以呢個地方其實無咩價值觀可言
就算而家開始覺醒緊，但中共既壓迫太犀利，都已經太遲

其實你唔理人
過自己生活就得
你如果鍾意同人比較
或者好介意人哋點睇你
你當然會痛苦
痛苦係源自「你將外在世界發生嘅事去決定你嘅心境」

無錯 人比人 比死人

係個制度令我地覺得2萬唔夠用 本身一個好嘅政府應該係每人都有屋住 其實兩公婆兩萬 有間公屋一定綽綽有餘

我想一個月去一次旅行
日日食好野
無錢可以點先

但人地有得選擇
香港人就冇得揀

單身痴屋企個隻work life balance

我剩係知有錢可以買到唔同既女人
如果人人都追求心靈多於物質 邊度搵女人玩？

就係想睇呢句

所以你咪路奴左成世

點解會有「無錢可以點先....」既情況既？

有邊個唔知返工供樓係幫緊大業主
你有無權力改變制度? 你係咪唔駛生活?

社會無民主就係咁
因為你永遠好似無份參與
幻想未來係好事
但要結合實踐先有出口
試吓做啲嘢改變社會
唔得就唯一改變自己
或者出走 世界總有屬於你嘅地方

地獄都有分好多層
香港應該係深到去地核
大型育奴實驗場

你咪唔好搵錢囉咪唔好上進
無人逼你上進wo
講到搵錢就係錯就係出賣靈魂咁

你想做雞咪做雞
但唔好想做雞又攬住個貞節牌坊

以前同你諗法一樣 但出黎做野後 個人開始變左 屈服左 價值觀都扭曲埋 錢變得好重要 覺得錢解決到好多問題

邊個造成「人民冇權力改變制度」「藝術家難以生活」既局面？

香港人有咁多問題就係因為錢
所以賺到錢就解決哂所有問題

你諗得好烏托邦
「人人都有屋住」需要社會所有人同心合力去做到
但現實係大把人想你班窮人瞓街，因為人性係黑暗同自私的，叻人係想將人類分等級，將無咁叻嘅人操控
如果人人都有屋住，班建築工人唔需要咁辛苦日曬雨淋去起樓啦，而家佢地會咁做係因為佢地要錢呀，被有錢人操控住呀

因為係香港係為左生存唔係生活
你講既within 20k range其實只係夠過一啲還可以既生活 距離可以work life balance仲差好遠
利申：逼緊紅磡橋既奴

無公屋可以住邊

「你想做雞咪做雞
但唔好想做雞又攬住個貞節牌坊」

好精警
致所有甘願做奴既人

下? 結紮兩三千比唔起?

關我咩事? 延續人類文明? 有咩意義?

係依一刻你要搵錢你要向上爬, 話鳩知你邊撚個定既規則
你就係要跟住個規則玩, 因為你無權無勢無武力

你講得好好

【關於不想上課/不想工作/不想賺錢】

如果有這種疑問的朋友，這篇要看仔細了。

首先，人生的根本目的在「體驗」：「體驗自己可能是誰？想成為誰？真正是誰？」所有的人生意義都涵括在這三個問題中，除此之外的所有事物都只是協助體驗的工具。

再來，「靈魂的本質是自由，任何有形的規則都是對自由的污辱，靈魂是必然要背叛的。」也就是說，物質完全是為了精神的自我探索而存在，精神要被物質限制是絕對荒唐可笑的。

從上面這兩個原則來看：上一代的靈魂想來地球體驗什麼是學生、什麼是工作、什麼是賺錢，他們創造了狹隘刻板的遊戲規則幫助他們認識自己可能是誰，卻不代表這一代的靈魂要同意體驗同樣的事情。

恐懼、限制、匱乏、權力、物質、生存挑戰，這種新一代眼中看起來是單調又自虐的遊戲已經過去了，上一代靈魂完成了他們的經驗，並且得出了如此發展將使文明導向自毀的結論。

所以新一代的靈魂就不必重複體驗，新一代的使命是透過喚醒覺察力導正這些深耕蒂固且無法自拔的情勢，並且再創造新的世界。

如果你不想上課，那就不要去上課。如果不想工作上班，那就不要去。如果不想賺錢，那就不要去賺。這些只是無限種生活方式中的其中一種而已，如果這些身份或活動內容「對你靈性的自我探索不再有正面幫助，那丟棄是必然的選項。」

如果你覺得「非這樣不可，否則對生活會有負面效果」，比如覺得自己很失敗、自己會是社會邊緣人，比如可能被親朋好友質疑或歧視有傷面子，比如生活品質會下降、失去自己重視的東西，比如不知道不這麼做的話還可以做什麼等等...。

特別注意：所有的自我質疑跟心理壓力，無論你想到什麼「全部」都是被體制操控心智的結果。全部都是為了讓你繼續依賴體制、讓體制繼續奴役你的身心而設計的思維模式，並且上一代已經完全相信非這樣不可了。

奧修說得很好，「這個文明是精神病，而且他還付你酬勞，這是為什麼人人都願意成為精神病。」問題是當覺知開啟之後，會發現這個代價非常慘重，「體制的遊戲規則毀滅了自由、抹殺了創意、奪走了快樂、破壞了和諧。」

離開體制只會自由快樂又豐盛，當你成功離開了，並回頭看看那些深受上班上課賺錢而壓抑煩惱的人，你會慶幸還好自己出來了！如果我說的內容你深感認同，那就去突破自己腦袋的制約，不要再認同這些思想跟規則。

不過，如果在體制裡面有助於你的自我探索，包括完成人生目標自我實現，那就要做到「有意識的待在體制中，卻不受體制控制。」要記住你隨時都有選擇其他生活方式的自由意志，而且不需要任何代價，代價都是騙你的。

還有這種內在矛盾的朋友們，懂了嗎？
不懂多看幾次。

祝福。

然後
咁就一世lu

你真係講得好, 點解明明自己都只係生存緊
但又要生下一代出黎一齊生存? 自己慘都唔夠要整多幾件出黎一齊辛苦?

香港本身個地理已經局限左可發展區域
要做到人人有平樓其實無乜可能
加上strategy都係主要益商人

不過2萬夠用應該係講緊無乜物質生活

岩阿
致所有失敗既懶蟲
認清現實
大把人唔洗ot都賺緊3萬up
不過唔係你地呢d剩係識怨天尤人
成日剩係識叫春話
錯既唔係我
而係呢個世界
既人會做到
你咪繼續叫春

咪係 成日職業歧視
人地打份工 無偷無搶硬係要踩到人地地底泥咁

講親d樓post 有人話住公屋/有屋住就滿足
就會有人踩係窮撚賤種思想
痴線 係人都想有錢架啦 話有就有咩
咁我無 但覺得生活安穩就夠都唔得？

連登有d人真係過份偏激
都唔知佢係突登玩膠定心態扭曲
希望年紀細既睇完唔好潛移默化 信左呢d價值觀

其實係一個惡性循環，你跟住個規則玩，個規則只會愈黎愈緊，你又要繼續跟住，總有一日爆煲。

開唔開心就睇下你去到咩位置啦
其他人好慘? WFC

秒

無樓既話 會住得好差

香港不嬲鐘意狗眼看人低

你唔跟規則玩又想向上爬
一係你叻到仆街可以跳去框架, 一係你有足夠力量去推翻制度

日日係到吹捧專科 三大 人工要點點點
就知道香港係一個咩社會

有邊個資本主義城市唔係咁?

華人，狗改不了吃屎。我唔期望香港獨立後，可以去返港英時期咁光輝。
第一，香港人係要管，有大部分人到依一刻都仲做緊豬。第二，香港人好撚易滿足。有咩不公平既事，好多人反而係退而求其次去接受嗰樣野多過反抗。

資本主義社會就係咁玩 錢至上
全世界嘅資本主義社會都係咁
係香港零舍嚴重 因為冇民主
上面有人話推翻呢個制度
但你推翻咗資本主義制度之後要建立咩制度?
共產主義??? 共產主義已經prove咗係唔work

"The first rule of Fight Club is......"

賺錢比自己追夢
不過一定唔打賣命工 賺幾多錢都冇命洗

開始明白點解新加坡咁垃圾都有人吹奏

無完美
但民主社會一定比現況好

根本唔應該經常上連登，好多好偏激嘅人嘅聚腳地，心智年輕d嘅一定會受到影響

謝謝分享
靈性

其實錢先係問題既萬惡根源 但可惜世界行緊資本主義冇辦法唔用錢

無架
叫得春都係想成隻game restart 又唔想自殺死

連登大把

真

新加坡無民主但識得用懷柔政策去養人民
其實咁樣對人民黎講唔算係咩壞事

每人目標都唔同 人人都係打份工 何必踩低人地 又唔係偷呃拐騙

仲天真掛？
「其他人好慘？WTC」我做唔出

通常有錢有權力0既人唔會周街認
唯有上網發洩

你起下底睇下自稱搵幾皮個D人
係連登通常都好多野講

真係一個萬一要移民個時, 得罪人太多人地插你一刀
移唔到民, 咁點算?
唯有唔好講太多
但係又要發洩, 咪上連登囉

相比香港政府 垃圾都不如

好正常咋喎
冇人迫你

經濟制度都要變
但係香港既政治制度有嚴重問題
日日接150個廢人
個個國家都講緊反移民 但係香港人就要日日都食呢D咁既仆街低質支那雞
世界係唔完美既 但係香港係特別唔完美

不嬲都覺
人生短短幾十年
唔係淨係得返工
做自己鐘意既野
陪屋企人更重要

高登年代到依家都係咁架啦
只係以前大部份係大專生, 玩完膠就散

你講嘅hea工即係咩？
hea工一定要同十幾廿k掛鉤?
幾十k嘅工都可以hea
睇你能力同工種
你有能力搵份好啲嘅工再諗work life balance

都唔關民主事，幾肯定香港即使香港有民主，藝術、體育項目果d都唔會受人重視，華人睇錢至上嘅思想根深蒂固
只要一日行資本主義

金木研:錯的不是我，錯的是這個世界

quit lor kevin

鬼唔知咩

雞中之霸

亞洲地方好多都係咁
係先天管理加種族問題
我都習慣咗 習慣咗就無野 無分奴唔奴
唔做奴其本無資格俾西方人睇得起

呢個係有雞先定有蛋先嘅問題
藝術 體育呢d問題好多政策影響到

其實冇話資本唔啱用
但係用資本制度，要有意識去抑制貧富差距
因為資本下有錢人會愈有錢，窮人會愈窮

而香港喺處理貧富懸殊問題上係數一數二差

唔關香港事
資本主義就係咁
全部都係錢計數
而家西方嗰啲藝術體育咪又係錢行先
冇錢鬼得閒投資去藝術體育度

點解，佢無跟社會走
你一樣無錢但好開心上緊連登

唔通用真名講真話咩

我搵70k都有work life balance

有公屋有綜緩有免費教育啦

賺唔夠30k = 懶蟲?

加入左翼嘅世界
推翻資本主義

個個人把尺唔同，你自己唔用錢衡量咪得囉，但你追求嘅唔係錢，就唔好叫窮啦

唔係
我返保安12個鐘好勤力

當你無一個可以瞓覺時候幫你賺錢嘅收入，你真係會打工打到死嗰刻

好多人習慣咗咁生活
自己製造痛苦俾自己

通常覺得扭曲係因為唔岩自己玩

咁樣反而仲儲到錢

因為以家係你無錢就無work life balance

哩樣真呀，有武肺之下歐洲四大聯賽都焗住要踢，點解呀，因為簽晒約要搵錢無得唔踢

你都無錢架 你末又係在世生活緊
咪假膠氹人落dap 答你問題
未答咗你係現實無錢嗰個囉

突破盲點

每次聽到你係咪唔駛生活之類說話我就想反問一句，你銀行存款係$0？做少d/做少一兩日即刻餓死

你點樣理解到依個關係出黎

真正搵到錢果班都唔係淨靠正職

有錢有咩用用

樓主講得無錯
就係制度做成

大把人手停口停

“世界”點解要控制你思想既方法？
你可以唔返工架睇你有無錢咋嘛
退休同買樓不大關係

無咩分別呀，有又係活在世上，無又係活在世上
睇你每日點安排自己做d 乜

香港係比較慘, 無第2種生活比你揀
唔似外國, 你想hea d 可以揀3~4線小鎮生活, 房價唔高, 你鐘意可以務農

其實唔完全係香港制度問題，而係資本主義底下必然發生嘅野，始終人係有慾望。
你要喺香港呢啲國際大城市到生活就點都要翻咁上下錢，就算係London ny市中心嘅樓都一樣係貴到買唔起。

就算推翻咗依家呢個政府，唔行共產嘅話都係會去翻呢個境況。想好似新加坡咁人人有屋住，就要放棄民主自由，係一個package黎，係咁啱香港兩樣都冇啫

另一個問題係香港太細，令到城市同近郊嘅差距太少，住遠啲想hea啲與世無爭都仲係喺城市，自然個living cost都差唔多。但外國唔同，你住得遠就真係可以好偏僻好唔方便，可以種下野就一日，冇得同香港比。

所以唔好理佢哋囉，一世為咗班地產佬做樓奴，話咩去少次日本旅行就買樓喎吸你啲血咁就成世
啲樓炒到咁高價香港啲工種又單一到爆，玩下音樂藝術又比人覺得揾得少

你只係斟酌緊依一刻夠唔夠洗既level, 咁好難討論完全唔同層次
人人返工都係計工數計工作日數?
轉工加人工升職話有就有?

所有野都係建基於你「以往既履歷和表現」

你呢d垃圾去到環境都有籍口話唔公平架啦
好似美國班低層咁
好食懶飛
唔想付出又要眼紅其他人

真
但每一個發到達既人都係要打工搵一桶金去投資
起步都不斷埋怨, 仲有可能成功?

支那咪又係資本主義 撚有共產主義咩

咁撚賤格 點解唔係一齊做大個餅去

大陸嗰套資本主義一樣咁極端

自私囉

幾時都話香港長期住公屋先係最有錢個班
起碼2047 對佢唔會咁大影響, 因為資產搬走晒
同埋唔會有層樓係香港賣唔出

比起人工, 哩D 更加扭曲

我日日都經過

係買唔到樓
但好心唔好散播思想
咩搵多d錢冇用既廢話
1xk同2xk已經可以爭好遠
起碼你食野買野唔駛就住就住啦

但工時又係一個問題人哋OT有補水香港人做到隻狗咁繼續比人剝削，工會又廢好多權之前比立法會否決晒，就係要奴役港人要你哋「做做做」，政治唔理

Agger 搵五皮都可以 Work life balance 啦 無能力就唔好怨天尤人

不過我同意香港社會太殘酷

個問題係全世界都依種心態個世界會死 邊個唔想hea先 但全部人都咁嘅時候 所有嘢都唔會run到 最後咪會睇唔起啲hea人

華人賤種基因

夠鐘返工啦 唔好再發夢啦

唔使返

支持你

曲線宣傳荼毒室你係咪白水

極端民族主義（但係無人跟）+極端資本主義 好撚痴線

屌你老味高質文
推

真
連登出名冇人性又反社會人格嘅邊緣人集中地

因為你出幾多力搵錢就帶黎相對嘅生活質素
你搵萬幾二萬可以有乜生活質素？
如果你滿足嘅咁咪ok囉
人地唔滿足咪努力d囉
制度係咁 如果冇人做野 人類社會根本建構唔到

佢個reply仲要正評多到咁
即係主流奴真係好撚好撚多
even好多人黃底
但唔係個個明白「反極權」個真義係乜野

光復地球難過光復香港好多

鬼叫香港乜都貴咩

駁唔到

過得開心自在就得
又唔一定要結婚生仔有車有樓先得
如果可以擺脫社會吹捧嘅「勝利人生」思維
咁自然可以活得好開心
人生係無勝利或者失敗
最後肯定得到嘅只有死亡

因為香港係極度資本主義社會
要攬炒就要學日本年輕人咁生活
打份風流工 hea活
不買車 不買樓 不結婚 不生仔
同老豆老母住

一個字，錢

感覺液體裡面有啲野,咁至叫生命力，變變生命力

駁唔到
美國經濟重區更加有過之而無不及

全世界都係咁，實際樓主可以唔理人地批評做自己

其實根本無問題
不過講真咁樣好無上進心

一句激嬲港媽

咪就係
趁自己仲後生 去多Ｄ旅行見識多Ｄ
又唔洗話洗好多 正正常常咁去一星期台灣或者東京行下街食下野就已經好開心
如果後生剩係顧住搵錢，老左就算你搵到幾個億咁又點
到時要顧住呢樣果樣 可能又有老婆仔女唔可以周圍去

首先 你月入萬幾兩萬 可以輕鬆過生活嘅 唔洗儲錢 一，你唔結婚唔生下一代
二，你本身屋企有層樓或者住私樓

唔係嘅話你根本冇辦法work life balance
因為你根本唔會有錢淨

如果你係第一類 你想點就點啦 你根本唔會洗到錢
如果你係第二類 有樓根本就贏左 你真係只需要搵到夠洗就得 就算係公屋 你咁嘅工作模式 十世都做唔到富戶畀人迫遷

最緊要自己知道自己想要咩 唔好厄自己

唔能夠成日用 "唔理其他人點睇就得"，當大部份人都係咁樣既時候，係一種社會病態，係需要糾正，而唔係唔理就算。我地有責任建設呢個社會，如果個個淨係活響自己世界唔理其他人同事，社會冇辦法進步

Welcome to Hong Kong

想問個地球有邊度唔係咁

佢應該岩岩出世

樓價比炒家/有錢佬炒起
埋單既咪後生
你埋唔到單係你廢
唔好阻住我返工

只係想講無論東西方文明都一樣係咁
不論你社會主義定資本主義 或其他結構
弱肉強食係社會本質黎 福利型社會係大多數地方都行唔通

天下熙熙皆為利來 天下壤壤皆為利往 係社會本質

或者你可以試舉例子 公元以黎集合人類千年智慧
有邊個國家或社會 解決左樓主講既問題？

係睇落悲哀啫
成個感覺就係「原來生活得要開心，要放棄咁多嘢」

同時多人做爛市可以怪邊個

點解個社會咁扭曲，但D人都係互相攻擊，而唔係對抗不公香港人就係中国人，都係垃圾，小奴因子

香港啲樓同老豆老母住真係好撚辛苦
日本人都叫做多D空間

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千。我試過，但係出面嗰班人...出面嗰班人呀，佢哋識建築、識起樓咩？佢只係攞少少錢出嚟，攞少少時間，炒起個樓市就不停喺度賺大錢，咁叫做公平咩？你出去問下人，是但問一個人，問下佢哋需要啲乜嘢，佢嘅答案好簡單，只係想要一間好普通、好普通嘅樓！點解佢哋要用成世人嘅時間去供一層樓呀？因為啲有錢佬喺度玩嘢呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩？！

支持

無人反抗
最後集體死亡

北歐三國真係唔係咁

認同樓主
最慘係好多人慣左做奴隸，無辦法接受自己活係囚牢入邊，唯有攻擊唔肯馴服既人

其實你講得好啱
但可以點 好多人都已經麻木

「我唔知，我淨係想返工」

咁你唔生仔何來有買既需要
租唔得？

集體死亡(窮撚)

哇好似自己講緊野咁, 宜家努力實踐緊活喺扭曲嘅社會規範之外

按樓主所打稻草人既價值觀, 請問今年航空業被炒個班人

係咪不求上進?全部月收入係0

正一廢物, 佢地有冇為航空業做生涯規劃? 無穩定收入點買車買樓?

廢物

#曲

這就是獅子山精神

除左有父幹/天才既人有咩資格可以唔接受做奴隸齒輪
窮撚後代唔靠自己努力跟住規則向上爬, 連井口都見唔撚到啦

你想法太理想，雖然好正確
可惜現實距離理想太遠
人既妒忌心係好重，唔會喜歡其他人輕易擁有自己一樣既成就，更何況同人分享，呢d都係阻撓“社會進步”阻力
與其說資本主義缺點，不如話係人性既缺點

做和尚就可以咁離地
呢個世界要運作就要人乖乖地番工 番工既誘因就係被包袱支配 例如你想買樓 就要番工搵錢供樓 or 最簡單既搵錢生存
錢係一個包袱 除非你好有錢

多數人畀理想主義害死
唔願面對真實社會同人性既殘酷
社會其實唔扭曲 依個社會先係本質 扭曲既係人既思想

試下取消法律 睇下社會會充滿人性光輝 定人性醜惡

又要清高又要介意人點睇

過左60歲無仔女仲要租樓係好撚慘, 仲要預錢入老人院

Same same....
好多外國人都為左供樓好辛苦 但只係佢地識享受

都同意你講法

所以我一直覺得 如果香港經濟係上年收皮 衝出嚟既人唔只係後生既手足

咁你三十幾歲得3萬幾又真係幾失敗嘅

你話人哋話你唔上進
咁你都話人似奴隸姐

認同
無腦藍絲會覺得
只要一日仲有工開，社會就係咩問題都冇

不過香港經濟又好難三兩下去到咁差嘅

取消法律我第一時間見到大波妹就屌啦

窮撚不嬲都最難服侍

你個世界係指人類社會，唔係指地球喎

又唔洗世界滅絕，我淨係想東亞人滅絕就夠

唉我明

問下隔離post班傻鳩炒家佢地應覺良好，自覺好有道理

真係自尊心作怪，睇住身邊既人一步一步畢業搵到份政府工，買樓結婚生仔
我曾經都認為係個社會問題，但我再諗深d，講到尾根本係自己無能力，廢，我有錢一樣可以work life balance，一樣可以追求興趣，而且更加無負擔同輕鬆

窮人係咪開心d我唔知，但錢，有好過無

其實係架
人大咗會發現give and take 係必然既事

資本主義共產主義都係奴役制度
人類社會就係建基合作，一定會出現不同角色同衝突
除非人類轉為獨行各自生活

樓價扭曲到咁，啲人仲買樓

窮撚一日到黑只能夠不斷去選擇trade off
有能力搵錢既人就唔需要
玩具旅行?買
結婚要住?買

welcome to adult's world

人地有錢買呀

手術係點，要切開春袋？

你一係有錢 一係痴線

可能好快有機會

所謂社會就係7宗罪既集合體，如果性善說係真現世應該係天堂

喚醒？救世主咩
求其睇本書都好過聽你9up啦
訓醒未呀大佬

正如返工偶到仆街老闆咁
你一個人罷工抗議人地直接炒你
但一大班人罷工就佢大獲

香港奴隸訓練好成功
個個返工至上怕蝕底
好難有任何改變

係我地好撚鐘意香港

所以點解香港攪嘅工業行動基本上係失敗

樓主呢篇係連登難得一見嘅好文，上得連登多真係以為全香港d人都好似d狗眼看人低/奴隸連登仔咁

Wish we could turn back time, to the good old days

以我所知就唔係全世界都係咁啦

價值觀唔同，冇咩對錯之分
但總會有啲思想極端嘅人
好似唔抵毀你就等同否定左自己咁
接受唔到同自己唔一樣嘅價值觀

google下都懶, 依家微創啦仲切

稅重，有能力返工就要養埋廢老

今日work係為咗聽日life，你而家日日balance，sure有事/退休之後都balance？

有時好佩服以前d人，完全唔駛點用腦，亦無需要搵生存意義，日做夜做咁都可以過到幾十年，以前日子個個都話好辛苦捱但又好撚開心，而家生活簡單舒服左反而仲撚複雜難受，了解得呢個世界越多，更加失去生存意義個天點解要設計到人類係要攞苦黎辛

推薦大家睇呢本書
基本上大家既疑問背後都同一樣野有關:貧富懸殊

梗係氹你做反抗個個
老細炒你我咪可以多個機會補上上位
香港人最撚醒就係依啲

有無見過歐洲街邊彈結他錄張dvd搵有緣人？

又或者裴濟餐飲餐食餐餐清個個肚滿腸肥其實又無乜娛樂？

香港的確係出名高壓同物質勢利，有好有唔好，但係唔夾自己理想轉場其實係一個選擇

搵緊近四十萬 都係過緊返工做到仆街 返屋企涼完涼4秒訓著既生活 3餐食飯都係平均5分鐘食完
唯一唔同就係揸跑車代步 其餘都冇分別

人工高同份工辛苦好似冇必然關係，要做辛苦工才有正常人工的除非是剛畢業，否則的確是能力的問題。

而你睇緊果本書
可能係我寫

呢個就真係關work-life balance事喇，冇民主就係冇bargaining power，不過坦白講唔會因為ot嘅補水而買到樓

個情勢好簡單

你唔搞奴役制度，其他人搞，咁其他人就派兵打入來奴役你

end of story

小農DNA
冇貴族精神

fact：轉場前都要做返幾年雞先 除非老豆開妓寨

有利益就有沖突
如果香港人唔壓迫非洲農民、南美奴工
香港人仲有得一個月搵成萬蚊?

但係去到30k打後就算你自己住
都無可能work life balance架
唔好用d極端例子嚟駁我

羨慕或者妒忌
係建基於「如果我可以好似對方咁」
就會覺得開心
但現實係無可能
一來你唔會變成其他人
二來就算俾你擁有對方擁有嘅嘢
都唔見得你會開心
人類好多痛苦唔係源自外在嘅嘢唔夠多（錢又好、女人又好）
而係根本搞唔清楚自己想要乜
純粹係「個社會話俾你知你應該要啲乜」
但問題係
個社會價值觀從來唔係For個人幸福而存在
而係為咗滿足社會運作而存在（尤其經濟活動）
好多人得到社會要求應該佢得到嘅嘢
可能係層樓
可能係老婆仔女
可能係份體面嘅工作
但你發現好多人得到晒之後
都係生活得唔開心
甚至要自殺
更加悲哀係
有啲人最後得到嘅快樂
就係心理上同人比較
自覺高人一等
即係我有層樓你得公屋住
我有大學學歴老婆你得MK妹老婆
我銀行存款多過你
但問題係
其實人哋過得好過你定差過你
關你鬼事咩
講到尾都係腦內幻想叻過人哋換取滿足感
但呢種滿足感其實唔會持久
因為你無可能俾自己大部分時間處於呢種感覺
最大鑊係
當你遇到你自覺比你叻嘅人
嗰種自卑感反差就會吞噬你

咁唔係香港獨有嘅問題來嘅
但香港人唔加班，出面大把人加

到你去到, 發現又係要放工養廢老
會唔會崩潰

咁長遠既事? 我無諗呀
爽左先啦

左膠唔該捐返入你個世外逃源啦

人地以家庭為重, 賺到既錢可以令佢得到家庭既尊重同愛樂
個人主義又窮既人咪覺得好痛苦

又一件右膠

of course
依個世界係有發展國家同落後國家之分
發展國家當然生活得開心啲

無話唔得既 但佢要好易知足 玩下ipad game 就開心果啲囉

人係好鍾意批評其他人

右膠敢殺人，識殺人，識奪取政權

轉場都要錢
窮撚邊有外國passport
最怕見到個啲又要窮又要無視市場需求又要懶清高既人

北歐有石油，唔洗做都有錢收
你有啲咩?

左膠死都唔願意面對現實嘅權力政治

咪話香港唔啱玩可以轉去第二度試下囉

樓主應該好後生
月入20k冇父幹連獨立生活都只係剛剛好，仲學人講work life balance

因為你過唔到正常生活呀 你搵10k20k住邊呀？
有尊嚴咁活著都做唔到，你住邊呀？
好似外國咁 普通打份工都租到樓 就唔會咁扭曲啦

人地發展國家呀大佬
中國係落後窮國
邊個話你有條件做上等人?

右膠剩係識叫人奴役自己，又要迫人做奴隸，一有事就賴三賴四，但永遠唔知係自己有份造成

係轉場都要錢，不過唔駛捱一世既

你係咪李澤楷?
竟然咁撚自大話要想建設社會
大部分人成世人連自我建設既方向都未搵到就死左

窮撚最多咪又係Working holiday畀佢地發下移居夢

就算移民北歐，人地都係要精英，唔會要廢青
佢地可以容許自己本地人做廢青
但移民做廢青，只會連PR都申請唔到

試下代入去打機，錢就係你嘅exp同lv

如果要同香港有返咁上下等級既都市
係外國普通打份工租到樓, 都唔係一間好既樓, 一樣會日日畀人比較

你怨無撚用嫁
香港就係咁悲哀，後生就只有屎食，位又上唔到，樓價比前人炒到又貴一貴，佢地揾錢就fatfat. 造成幾多社會問題

右膠至少承認現實，知道"唔係我奴役你，就係你奴役我"

左膠就發夢搞世界大同
中國6億人搵1千蚊呀
玩共產，香港人仆街硬
仲有左膠夢比你發?

咩滅絕
人類根本係地球污染物

平情而論，香港級數嘅大都會世上並唔多
但偏偏香港人無路可退
所以搞成咁

係咁架啦
好出奇呀

所以真正好既遊戲
唔係玩數字式exp同lv

大陸未又行緊資本主義

好勤力 但30幾歲先搵得3萬幾
會唔會要反省下自己有啲咩問題

去第二度有寫明移民去北歐？

WH 只有極少人能夠轉正
同埋其實通常WH都係發達國家互相比
落後國係咩都冇

咁又可能你覆緊果個係phd
李澤楷知識水平可能差過好多有識之士
佢有錢請人做請人建設社會之嘛

大把大學生香港讀完bachelor做幾年野儲錢去澳洲讀個master攞pr你唔講？

唔關事啦
現實社會一樣有扭曲嘅聲音
你試下返份萬幾嘅工一世
你屋企人朋友個個都話唔掂

更加唔講有伴侶小朋友
聲音再大幾倍

支那零一片
睇留言ok
我只係覺得好撚精彩

香港人常規果啲移民目標(英美歐)都係只收精英
如果話去南洋/非洲闖果啲我就好佩服嘅
果啲就真係民族嘅開路先鋒

香港都係得20% 高中畢業生入到U
另外果80% 已經比你踢左出去

其實以前兩公婆做侍應幾年已經買到樓
而家難道幾級跳
變咗用成世買間房咁大嘅龍床盤
完全係騙局嚟

有能力嘅咪見步行步囉
每一項新發明都逐少咁改善緊社會

啱 唔好益啲新移民

香港住屋無解
新加坡都係好多人住係馬拉，過境返工
但香港人唔願意返中國住
所以焗住曬啲人

你信佛日日打坐都可以一種生活啦
你反而中咗樓主所講
咩都用錢衡量

咁樓主你依家係搞緊藝術、玩音樂、手工藝品 定係打份牛工搵1X 2XK ?

有思想嘅人就係明呢樣野，所以先進國家出生率好明顯咁下降

因為真搞共產嘅體系已經全部崩潰

起碼都生活到先啦 你住劏房點生活？

所以咪係發下夢

ai快啲解放勞動力
唯一希望
到時移民建國
呢個奴隸地獄慢慢留返佢哋慢慢玩

係
但長遠而言，有成個民族被洗嘅風險

統計黎講已經above median

尼個真，我覺得人要有恆常嘅開心係真係做緊自己鐘意嘅野，唔係個個人都搵到。我覺得Kobe Bryant佢一生真係開心嫁，佢6歲就覺得自己要打波，唔係社會叫佢去打。

而我地個社會就只係想奴役我地，唔俾機會我地去搵自己個熱情之餘重要迫我地為生活奔波，連諗自己嘅可能性嘅空間都無。

年紀去到咁上下又諗唔通，最後就係靠同其他人比較而說服自己有good life. 但事實係從來都無展開過人生。

唔好咁諗
你存在得一定有意義嘅
除非你有咩重病之類
唔係嘅話真係好多嘢可以做

典型嘅工業黨論點

係架，所以咪要發展科技
但科技係幾百年先發展完，中途啲人有排受苦

連登仔唔存你呢類垃圾, 因為佢地全部都搵5萬以上有車有樓

18% china 18% india
自已諗

唔好幻想得咁好, 鬼佬一樣有租啲得間房仔畀你住既樓
到頭來都係睇你夠唔夠有錢

你成日講外國只會收精英 外國藍領移到民 牙醫護士 水喉佬 車房友 建築佬 外國讀張cert半年再捱4年學師仔考工人牌移民果啲算唔算精英

講文職外國大把professional master俾大學生讀黎洗底移民 你講嘅精英讀工程 測量 放射性治療 哩啲工種又好精英？

如果用全球median, 直情係top 1%

追求夢想或者休閒 香港人會鬧你不思進取
奴性出曬黎

唉我唔知啦, 佢潛撚哂水

俾人話唔開心有壓力係正常
朋友話可以唔理
屋企人話呢？伴侶話呢？四大長老話呢？

要搞清自己心裡想要乜真係好難，我到現在都未真正感受到自己，近排我洗左筆錢落興趣到，當中我都掙扎猶豫過(係咪應該儲起買樓)

有時避得過社會，但避唔過自己心愛既人，佢想你有[上進心]，佢想你有[樓]，然後等佢覺得你係可以付託終生，而你自己無太大能力、無父蔭、廢，只能夠抉擇，而唔能夠一拼擁有

用返London/New York去比, 香港人過到去玩都根本一鳩樣
No money no honey

有邊隻遊戲無數字/無lv

睇你點行姐 tradespersons咪又係移到民 高中直升唔到大學 讀i大top-up做幾年野去外國讀professional master都移到民 有心讀毅進仔都可以讀返上去

又唔認同喎
而家個個囚徒困境無解喎

其實好簡單
依個世界至少有大半人仲生活係落後國家
當中大部分人都有意願去改善自己生活
如果真係咁容易，點解仲有咁多人係地獄鬼國住緊?

因為社會越扭曲，人民生活越痛苦
番工越長時數用越多精神，政府就越高興
因為當日常連生活都困難，人人自危
自然唔會有心機理政治
自然就更容易變港豬

睇下stat, 人口入面有幾多個人申請, 再睇下成功率係幾多
講方法出黎係人都識
其餘個堆唔成功既人咪就係要面對現實留係香港生存

更加唔講佢有合法黑工
每日一百五十同雙非

所以你個論點駁到爛

如果i大人英文(whatever 外語)係咁勁，一早就入左8大啦

現實係有啲人讀書唔成，你要佢速成一種外語，難如登天

所以我拍過長拖後唔敢再輕易識女仔，唔想再加多把鎖係自己身上

除非搵到個明白我不安嘅女仔。

生活唔用錢去衡量
其實仲可以用咩去衡量?

同意 最緊要有得揀 過倒自己想過既生活
香港不嬲咁扭曲

商鞅的《商君書》為統治者總結了馭民五術：

1. 愚民：統一思想。

2. 弱民：國強民弱，治國之道，務在弱民。

3. 疲民：為民尋事，疲於奔命，使民無瑕顧及他事。

4. 辱民： 一是無自尊自信；二是唆之相互檢舉揭發，終日生活於恐懼氛圍中。

5. 貧民：除了生活必須，剝奪余銀余財（即通貨膨脹或狂印鈔票）；人窮志短。五者若不靈，殺之。

由秦國用到今時今日，果然好洗好用

鬼唔知阿媽係女人咩
你搵1x-20k 可以有 work life balance 一係就有daddy mummy 財政支持一係就仲痴緊屋企人住
但可以痴一世？唔使諗另一半唔使成家立室？
你要租樓既一個月基本用你萬幾銀就已經冇可能做hea 工搞下手作仔野啦
你一日要係呢個社會生存就要跟個玩法，一係你有本事就離開呢個咁撚病態既社會
但想講呢度大把人都係走唔到先要營營役役，沒有誰比誰更高尚

巴打有讀心埋學嘢
人際關係的確係所有煩惱嘅根源

左膠先會覺得生活方式係平等，存乎一念

咁又唔好講咁遠
講返香港

有科技奇點唔使咁耐
仲有唔明點解要受苦
冇嘢差得過而家

單係IELTS 4條6，已經有25% 8大grad考唔到
你諗下其他人有幾勁?

不思進取並唔係因為你追求夢想或者休閒
係睇你有無錢

好仆街

幾時個科技奇點先到?

幾時先有如來佛祖/耶穌基督打救眾生?

中出即飛

30幾歲搵3萬幾唔係重點, 儲左幾多先係

有人預測係2045年
講真冇人知囉

連登絕對係扭曲社會既發源地
笑鳩人住公屋 買唔到樓
fg 最少都要50k

係香港嘅消費主義太扭曲啫
搞到香港人太重視物質
心靈上其實好空虛
睇下呢排
Apple Watch
PS5
XBox
RTX3080

香港人搵得多只會使得多
只會永遠都叫春話唔夠錢
買完車又想買樓跟住想買遊艇

但揀完可能比其他人當怪人

你睇呢個post都好多港豬

呢樣嘢一定要取捨
取悅自己定係取悅個世界

真
投資先係重點

「唔洗食唔洗住咩 你養我阿？」
唔否定呢句說話
但去到係咪真係要買樓生仔
而又係邊個搞到你筆糧連基本嘅衣食住行都fulfill唔到
好多人心水都未清
又或者係光復得嚟 成個社會體制改變得嚟都瓜老襯咗
所以至要後生已經做起
而且唔係一兩個人反抗 而係成個社會
所以心水清嘅人 出走啦 呢個社會唔deserve 你哋

拿，我要話咁樣係唔得嘅

香港個核心問題，係香港人雖然搵嘅錢已經係全世界幾倍以上，但因為內在嘅政治權力不平衡(殖民地體制)，導致下層獲利明顯比其他發達國嘅下層少

但從一開頭點解會咁?
就係因為政治問題，香港人如果成個體制推翻，失去殖民地體制保護，收入就會跌返到附近國家嘅正常發展水平，咁仲差過依家
而香港人唔願意面對依點，所以先一面屌一面返工

如果冇公屋冇得痴屋企人住
1 2萬只夠你住劏房

ielts係可以用考試方式重點應對 俾心機學好英文由grammar開始重頭學起 每日用一個鐘去睇英文報紙學人地word form sentence structure vocab認真讀半年考4個6真係唔難 如果半年後真係考唔到可以去考PTE試下

租撚完都已經無錢去做樓豬講既野

取悅自己嘅結果係絕代喎
然後個文化同價值觀就會從此中斷

但香港大部分人係唔太可能pass到
正如個post主講，一日返12個鐘
仲邊有精神抽出來學英文?
我唔否認有少數人總係可以向上爬
但真係少數
大部分人係冇能力脫離自己個階層

去非洲
香港行精英制

如果唔用錢去衡量一個人 咁用咩去衡量？

我都唔明點解個post咁多人like

每個制度都總有一批人受益

睇心機 每日學一個鐘半年已經好大進步 英文grammar係定律 對比German French Spanish黎講真係唔算好難
有人由中學開始日日睇下美劇 睇下報紙hea到18歲都已經考到7.5 佢仲要vocab bank好細

冇所謂，取悅自己起碼死前唔會後悔

同埋東亞人種本身已經低劣，啲文化價值更係垃圾希望東亞人滅絕係世界

我反而擔心白人生得少

有代價嘅，放心
中國馭民嘅結果，就係面對西方時不堪一擊

魚蛋論真係好啱香港人

有好多香港人硬係唔肯一齊好，只係想有人折墮過自己就夠，唔抵得人好過自己

仲要每當有人肯無私咁出黎想改變現狀嘅時候，呢啲人就會好大戒心，不斷懷疑同批鬥佢直至打沉佢為止

現實例子：自私嘅熱狗 同 無私嘅天琦

討論語言又值得討論下

香港人普遍都係writing / speaking 弱
始終語言環境難建立，成家都講中文

駁唔到, 篤中曬啲懶西既死穴

點解你講到租好少錢咁

民族性問題
鼓勵內鬥

我欣賞你捨身為人嘅精神
代表未來嘅人類多謝你

其實短時間內冇可能解決
資本主義，社會主義，都會有各自嘅問題
人類想去到你諗咁嘅生活，至少要等到AI 成熟，完全做晒生產，人類就可以行真正共產主義，先可以有講理想。
before that，翻工啦，到個孫嗰代就有可能做到嘅

返工俾埋條命老闆都未必升職加人工 搵到個代替品就即炒都得 但係讀書真係學咗就係自己 英文4個7真係返工 半世人都夠用
返工出e-mail check contract 同外國同事social都唔使晒咁多時間或者咁尷尬
睇美劇 讀journals都方便好多 就算vocab少都大概明到80%唔會完全睇/聽唔明

咩人多, 窮撚失敗者多

係連登仔扭曲啫

同意。。事實上好多人係鐘意香港模式，低稅，咩娛樂都有。所以勁多外國人黎香港生活

人類社會就係咁一代代積累落去

我成日google 支日韓台猩既出生率新聞睇，年年新低

見到統治者叫哂春就覺得好開心

我都覺得自己幾變態

係

個個都追求物質

用錢去衡量每件事，每個人價值

不停比較

自己推住自己一直向大眾認為嘅更高價值衝

痛處
well said

Writing真係要睇journals 英文報紙學點砌句子 不過content豐富嘅話 小學生句子有齊subject verb object好似都已經攞到7分

不過寫完啲文真係要搵個英文好嘅frd黎執grammar 執word form

Speaking真係要聽bbc cnn果種 如果返工許可咪

Ot果時開streaming黎聽下 當了解下個世界

聽得多潛意識都學唔少 有事諗都唔使諗就會講咗出口

扭曲 係結果
成因 就係劣幣驅逐良幣
其實大家身邊都見到「劣幣驅逐良幣」既威力

黑狗 人工 權力 > 大學生
港共 > 法律 & 公義
狗共 > 人性 道德規範

人地黎搵錢，搵夠個個都返外國老家

好少會係香港退休過埋下半世

勞工月月清唔易

因為你講嗰幾個地方真係淨係識得叫春, 完全冇實質行動

antinatalist

係香港放大哂人既劣根性

香港不嬲垃圾地方

如果我話呢個係資本主義嘅缺點 連登肯定話我左膠

東亞垃圾文化終於做到一件幫到世界嘅事

就我所知係黎搵錢，高薪厚職請佢地先肯過黎，基本上佢地生活既base同歸宿一定唔係香港

如果你講既‘外國人’係其他發展中國家黎既咁無得講，生活已經好左就未必再諗下一個tier

政治權力決定一切

日本已經算最好果個，政府肯幫你養到18歲，每月送1萬yan補貼，所以出生率係東亞最高

華人閪思想，小農DNA

都真 好多德國science畢業生覺得留喺德國做科研生俾稅都要俾一半 仲未計讀m.phil phd啲學費
Working visa黎香港做份普通文職$15k已經覺得好開心

連仔長期置頂呢個post啦

所以人類咪要ai管囉

其實兩公婆出黎做左十年八年野, 搵緊中位數, 都夠曬能力買上車盤,
不過呢到係連登, 算啦廢事講太多喇

全世界無產者們，聯合起來

資本主義可以行到咁成功，係因為人性
所以呢個係人性嘅缺點

簡而言之就係你做得人就會面對呢個問題

冇事啦，去左鬼國好快又有得重刷

更正番 係上車 唔係直接買

咁事實以前大西北係賣3，40萬人工搵萬幾蚊
而家大西北4，5百萬人工2萬蚊

我就見唔到其他地方有呢個痴撚線ratio比喇

夠能力負債唔係咩光榮事
除非FULL PAY，買樓只係負債
係嘅，樓價升足咁多年，一定繼續昇到2047嘅
但本質都仲係債務，一日唔脫手都未係賺

外國風氣真係好好多，就算揾唔到大錢都會尊重你，大家一齊做大佢，唔似香港咁閪

我暫時做法係投放一小部份落興趣度，兩者間盡力找個平衡點，繼續過住npc生活，興趣無論如何都要有小小，最起碼最起碼有一小段時間仔係似返個有血有肉既人

發達社會都係咁

社會制度供養廢老 少資源 後生唔生 連愛都唔做

日本少子化 香港下一代都會係咁

所以一直希望有方法脫離呢個輪迴

同意，plan緊走人

係會有影響，個影響幾大

係大學見到有好多同學被影響

都唔好講年紀仲細既人

因為你只係睇到香港 差既一面
其他國家唔好既一面 你又未體驗過

btw 每個國家都有好有唔好 除非你有錢 你有錢係邊都係好

始終都係錢既問題 你應該問下自己點解無錢
有無用哂D時間努力讀書努力搵錢? 去達成你想要既生活

一個娛樂多元化 交通極方便 有整哂全世界美食既地方
一定係高消費先會有

點解有D國家 可以低收入 都好似過得寫意
因為人地多數只係係自己小區 生活 極少娛樂 生活比較枯燥
平淡又悶咁過日子 香港人好多悶 半個月一個月 個人已經頂唔順
要搵下D新鮮野做下

資本主義運行耐左就係咁 有錢人又得閒又多享受仲要世襲
唔多唔少都令中下層 心理不平衡

細個行街行到攰，可以入商場坐吓涼冷氣，可以去公園吹水坐。依家唔放低五十幾六十去starfuck都無得坐。(當然已經無幫襯)

去過外國就知，好多地方都會有提供俾人坐吓嘅公共設施，係免費嘅。自自然然就會覺得，依個地方係做乜鳩？所有人嘅價值同個機械人無分別，其他價值都唔係價值。

香港係個好剋薄嘅城市，絕對係環境同制度形成。但我喺依個地方感受過人情冷暖，有人對過我好，見到有人對其他人好，係發自內心想人好嘅心。

香港係生cancer，生到入血先有知再唔醫就會死，依家仲要係唔知救唔救到。咁香港仲淨返咩？就係人，我哋可以帶走咩？我哋可以承傳咩？我哋可以創造啲咩？香港可能需要用另一個形式繼續落去，你又肯付出幾多？

高樓大廈唔代表香港，係香港人代表香港，香港人嘅價值比股票同銀紙更高，理應係咁，希望真係咁，未來都會係咁。

因為香港好多人搵50k up都仲可以work life balance...

起碼代表左香港搵錢比佢地老家容易

最恐怖係好多人仲係好沉迷呢套制度
仲要不斷咁judge人

秒 整係識叫春又唔見佢地反抗 好反智

每日上少一個鐘連登已經有改變

唔敢, 但嘗試過個value 真係會下降導致分手, 我都唔想

上連登勿認真

其實冇一個年代既人供樓係輕鬆,
你自己睇下, 當年一樣屌到飛天

死撐：4000蚊呎仲有好多
民怨樓貴特首反說揀擇

但係個社會制度可以點改變

走好過啦
係度有乜好

唔係話勤唔勤力

係香港好多閪工

這就是香港

以前一樣大把人窮到仆街 老豆老母每人打2份工
慢慢先生活好 想問而家有幾多人會返2份工 每日就訓幾粒鐘

唔絕望，只要當某d連登野唔好咁上心

應該講到唔做ibank ，就唔係工咁

根本就係成班正常人扮痴線佬 都幾難有人信平時啲膠

有原因嘅
東亞歷史上唔係無過追求氣節嘅時代

咁你咪ingore佢地
過自己想過嘅生活

支國咪放得仲大

樓價高->住宿貴->生活困難->追人工(30k up) ->賺得錢多住宿先無問題->社會風氣就係要賺夠比租供樓,睇唔起所有賺唔夠買樓既工種 ,住宿有困難更加要向現實低頭放棄夢想去做搵到錢既工

樓價合理就唔會咁多問題

唔會
左膠個問題唔係想改善社會
而係"9up拋套理論出來，就想全世界賣曬身家咁去follow佢地"
識講唔識做

如果有好多層樓呢 係邊個位

香港個ratio 係全世界最高
i.e. 香港人係更加辛苦

講得好

小農DNA鼓勵內鬥
槍打出頭鳥，覺得你扺死

冇
that's human being

唔好理人點講啦
人生係自己既
你做自己想做既又生活到就得
當然有咩事都要為自己負責任
例如屋企人有病要錢之類
你權衡過有做準備
冇人有資格話你

你唔好返返下quit一兩日?

人類創造天堂，正正因為現世好醜惡

完全正確
冇左依個奴隸環境，香港搵錢能力必然大跌

你真係想知
睇多啲social movement嘅書
會有教歷史上點樣推動變革

唔係沉迷, 係享受
利益者就係鍾意享受批評人既快感

人地有殖民地，有先進技術，有一大堆專利同版權
你有啲咩?

典型hierarchy 姐

正常人上連登都係為左睇下邊度有花生食笑下開心下
邊會咁撚認真

我中學個時係咁諗

點知大個咗先發現有人係信連登高登個套

女人係臭雞
Xxx工狗也不屌
好撚多連登仔推崇既野都發現，現實有人信

啊啊啊啊啊啊啊啊啊

而家就係講緊香港金錢掛帥嘅根本性問題
你呢個留言就已經完美體現咗而家香港嘅風氣啦
其實到底努力同搵錢有咩直接關係？
努力做一件唔搵錢嘅事係咪就冇價值？
香港個大環境就係偏偏好多人覺得只要你搵唔到錢就代表你個人唔努力唔上進
"努力搵錢"四隻大字已經成為咗無數成年人灌輸比小朋友嘅人生座右銘
呢種觀念係仲未出社會嘅時候就已經根深蒂固
奠定咗香港就係一個個人主義嘅地方

我承認呢個係資本社會嘅遊戲規則
我亦唔會高尚到話我唔需要錢
只係開始愈黎愈對呢種認錢唔認人嘅制度感到反感同厭倦
話我左膠又好感性撚又好
香港真係比較缺乏咗份人與人之間嘅情

Slavery With Extra Steps

好多年其實都出現過一個成功將同行拉攏做大個餅有糖一齊搵黎食既
個個叫余達之 糖薑大王 佢拉攏同業一齊搞工會之類聯手將呢樣野推銷到出外國 不過當然都係時勢造英雄 佢本身都係富裕家庭好似 加成功打入洋人圈同得到當時港督等人幫推 當時連英女王都食佢地啲糖薑
係後黎無乜人食 所以五十六年代已經無哂呢樣野 我問阿媽佢都話未聽過
九龍塘達之路由來咪就係佢

都要返的. 要去做社區服務

唔差在寫埋香港啲hr會質問你辭職理由，一旦番工，你就要預左幾十年做奴隸獸

慢慢做驚西

睇得多就會受影響，你見 cctai 個啲就知啦

你社會主義觀念都幾重.

你唔好理佢咪得囉
你批評佢批評你，批黎批去沒完沒了。

高級五毛喎，我認得你

香港係資本主義係東亞嘅前哨
隔離有一大舊共產主義國家
唔大力擁抱資本主義，隨時比隔離食埋呀

好青年荼讀室世界第一白水我知你mon緊po

太多人覺得世界上可以不勞而獲
不過就快夢醒了

東南亞一日做足12個鐘都係搵5K炸

冇得屌閪/要帶套 不了

比左好多努力果班人 就算50k up都可以有work life balance

呢個真 改左自己個思想先啦 仲要諗埋點改社會

無critical thinking喺唔喺連登都會死得好慘

diu la sing 依家啲年青人性知識真係咁薄弱唔知咩叫結紮?
結紮完條女連避孕藥都唔洗食喎

Same

唔好講真話

放飯 = 放你出去操場行個圈 跟住又死返入地獄了

好多時都係要放棄更高人工先做到吓嘩

喺香港，點樣窮得黎開心請你教下我?

無任何一個人應該做奴隸囉

低慾望社會

你啱呀，打坐唔使地方住宿唔使食飯
淨係生存都已經講資源講錢啦巴打，咪咁離地啦

鬼叫全世界都係講錢
冇錢仲慘過死

吓你平時訓街㗎
萬幾二萬蚊都唔夠食
咪離地啦

睇到好勤力 三十歲搵三萬幾已經唔想再睇
以為咩偉論 原來又係叫春post

搵萬幾二萬住劏房呀？仲要食仲要車錢仲有日常生活用品仲要睇醫生。咪玩啦

自己開心就得，最重要可以唔理身邊d人點睇

你呢個左派思想黎 喺度小心比人話左膠

住公屋囉清
買咩樓
冇錢仲買樓租樓

有啲人由讀書到返工到買樓到結婚都慣咗做奴隸，唔攞份人工出嚟幫自己貼金，唔通承認自己好妒忌你乜都試過玩過咩

事實就係以前只需要供26個月薪就full pay層樓，而家要250月薪！簡單黎講就係難左10倍

屌早講啦
原來所有work life balance 前提係要享用社會福利

我覺得無論科技幾先進都冇可能共產，因為忽略咗人性
人既本性自私同貪婪，到唔使返工可能又有其他物質需要，可能又會有新既產業出現，到時人又要唔知做啲咩黎賺取個個需要

agger
雖然可能會被指責係道德L
但盡自己能力改善社會
係公民既其中一個責任

有咩問題？
點解你諗唔到？
黑人問號

10K-20K 得罪講句 唔會有life 後生仔廿幾歲都仲接受到 中年人咁低人工 但又未低到住到公屋 成份糧一半都拎咁就交租 仲有咩life

你係咪十幾歲中學生？應該讀過通識啦？去Google 下單人公屋要排幾多年我哋再討論落去啦好嗎？

有啲人乜都試過玩過又高薪厚職，亦唔駛拎任何嘢嚟吹

條女唔比我戴套😅😅

一個人搵15-20k點住公屋定一世痴屋企住？

但其實呢個左派圍爐post黎 想人去邊？

我地一開始都想做大個餅架
睇完渣哥同龍門就知冇可能

咁非洲/第三世界冇人開心係唔係？

有案底令人生更精彩

點解有多啲荼毒室就會解決到個問題

唔首先接受自己係一個平凡人

點聯同其他人一齊抗爭

關鍵係自己可以擺脫世俗眼光，唔使大個就要去搵人交配走「成家立室」呢條路

香港幾時有咁理想過？

叫你革命又話要返工，叫你返工又話點解唔work life balance

痴屋企住有問題？

都唔洗理 做自己
你會受社會束縛 係因為你跟個社會玩

試下去窮遊流浪下 你就會發現呢個世界每個人都係獨立

唔好再用啲錯既數字喇，26個月
30-40萬賣緊一層上車盤嗰陣，月入中位數係幾多，供樓利息係幾多，全部Google搵得到架

真 有樓自住唔洗交租 又唔生仔既話
一個月搵2萬係好夠洗

冇㗎喎
唔係人人做到
要講嘅話四大皆空
斷七情六慾仲勁啦

咁你可以分享黎比大家睇下，我只係用我藍領老豆同文員老母既average=當年單人月薪15000蚊去計去買當年我地買既粉嶺40萬同屯門30萬居屋

呢度計緊價值同月薪比，你可以計埋利息落去，不過點都計唔到當年買樓同而家買樓一樣難既結論

幫緊大財團打工都係20k
點算

其實唔溝女既話就冇問題

//梁天琦都成日講，如果有得揀，佢會想揀一份hea工、夠生活，剩低嘅時間就用嚟玩結他。//

認真，以天琦呢種kongu人搏盡無悔既性格，就算天下太平，佢一定唔會咁樣hea過。

我聽過太多呢種勁人話想hea過生活既說話，但呢種人係唔會甘於平凡，聽佢吹下就算

Agree 思想已被植入

係 屋企人要自己養曬就做唔到
但其實都只係睇你有幾有決心去做

人生從來都係自己既
睇你想臨死時係後悔自己做咗社會逼你做既自己 自怨自艾
定後悔無成為一個齒輪 無盡所謂應盡既責任
自己既人生 只需要對自己負責

連自己地方私人空間都無 我唔覺得叫有life
其實本身香港啲屋都細到唔係人住 如果成世人都得間房仔咁壓抑真係唔掂

主要問題係全世界和平左太耐
社會階級固化 老屎忽搶佔資源
年輕人難以上流 睇唔到希望

要解決呢個問題,有積極同消極方法
一積極方法, 係戰爭,革命,反抗, 死咁D老屎忽, 比返D機會年輕人
二消極方法, 係好似日本咁,低慾望,不婚不生仔, 人口慢性減少, 然後多返D機會

因為搵1xK 2xK 唔夠work life balance
衣食住行都唔夠比

重刷論係某啲連登仔亂噏出嚟。真正講輪迴的話，你自殺死下世想得人身都成問題，莫講話做咩國家嘅人，而且死後受既苦亦有機會仲大，所以老套講句，死真係解決唔到問題，而且連登仔講嘅嘢唔好信太多。

係香港根本唔係為咗生活
而係為咗生存 個社會弱肉強食到極端

我俾你好勤力，30幾歲搵緊3萬幾
呢句已經睇到你目光幾淺

美樂花園
入伙日期: 1984年
首次開售價格: $200,200 - 370,200

1984年月入中立數係二千幾蚊

一直都係咁諗，好開心見到有人一樣加油清

依句野咁Rap既

呢個就同香港教育制度同風氣有關na
香港學校大部分時間花左落點樣應付公開試，對學生點樣規劃人生，社會責任既教導太少

問奧巴馬當年點解要QE啦

唔係話鬥慘,但你要咁諗都冇法

就係上一代太過著重物質

應該9成人都咁諗，但亦明白”咁可以點？”

依家中位數幾多? 應該係20k啊可
我當升左10倍啦
咁樓價呢... 20~30倍有冇?

有d所謂黃絲，但睇野都係奴隸咁樣，呢d我會當藍絲處理

Ok
Btw自從今次反送中，對呢啲書籍好有興趣
好想知人類點從以前嘅小漁村發展成而家大城市

我其實唔慘但如果我搵唔到依家我搵緊嘅數 我唔會想過嗰種生活 其實依家一樣有work有life 仲可以用份糧support我嘅興趣 如果我搵少啲反而做唔到

認真答
抗爭現場
公民社會 展現人性光輝

今期居屋售價
粉嶺山麗苑123萬 – 272萬
馬鞍山錦駿苑199萬 – 406萬

佢地都好無辜
佢地睇唔到極權既變體
睇唔到金錢係槍炮既變體

咁係你習慣左，冇屋住既 覺得住劏房有咩唔好

劏房就要公屋，然後連登仔就話公屋仔垃圾 狗都唔住 ，人既慾望越黎越大，你制止到 就唔會唔開心

你問下d手足/佢地屋企人 妻離子散 身體受損,最想要係咩野

宜家世界其實資源好豐富，不過，香港人點解咁慘？其他地方既人點解咁chill?

你諗下香港有乜野其他地去冇？地產霸權囉！全世界有冇一個地方地產商可以冇風險賺錢？

認真post

叫人移民離開香港嘅一定係藍絲？

香港住間劏房都8-9千 租成間屋都2萬

供樓買新樓400尺都無嘅納米樓都要800萬

買二手樓多維修費一時維修外牆 換lift又夾幾萬蚊唔夾就釘契唔俾你放樓

死好命有得痴住老豆老母住果啲就可以打份萬幾兩萬嘅工姐 成屋有幾個兄弟姊妹果啲要搶資源都唔到你唔搬

去外國低學歷嘅做你地眼中狗也不屌嘅藍領搵2萬多少少 share house租間房4-5千 重稅但退休福利好又有乜問題

你地鐘意日日ot 收工照接電話 早啲上位搵50k+人工 星期6日行mall食好嘢 得閒夜蒲 物質生活住石屎森林就係精英人士

人地鐘意打份正常工5點半收工 收工&weekend唔使接埋曬啲business電話 住suburban日日放工去草地跑下野餐 玩下興趣就係廢青

香港唔金錢掛帥 做到金融中心 咁Q細個地方 一早比人食左啦
你可以一直反感 灌輸比小朋友無錢都可以過得開心嫁

睇下佢大個 會唔會 開返個post 我老豆老母教我錢唔係最重要 而家窮到仆街
或者你可以唔生 窮一生 臨死回頭睇下你人生係過成點

努力做一件唔搵錢嘅事係咪就冇價值 有價值既 但你有無咁高尚囉
如果你是旦打份工 日日捱面包 飲水 搞藝術搞音樂 你開心都得嫁
香港無話做唔到wo 係有d人想搞藝術搞音樂 但又可以有生活品質
對唔住 你無呢方面天份 無人欣賞 係外國都係一樣食屎 庸才始終係庸才

而且你係係香港 出生係香港就係咁 或者你投胎係非洲 你連網都未上過
出生係歐洲 唔通就可以過你想既生活? 再絕d 可以而家飛去歐澳 打黑工
日日洗碗 落果園 餵羊執屎 睇下感覺點

之前同frd都傾過 傾到好灰
點解唔做所謂嘅理想職業要俾人睇唔起？？？

真心，移民
日後香港重光，有能力既返香港開公司帶頭改善成個社會

居屋 你係咪弱智

抽中再講

樓主有講天琦，如果你鍾意玩結他嘅，平平地$2000一枝結他玩幾年

傻仔以為日日 OT Weekend on Call 先搵到 50K

學校教育嘅功能唔係真係教育
而係出產社會齒輪
一班30人對住1個老師，邊有老師肯花咁多心機逐個指導，尤其是目前香港有唔少教畜

自我建設呢啲真係睇際遇同自己造化

佢用居屋做例子, 我用居屋答, 有乜問題

咁就算非洲部落都會有酋長家族掛
相比其他黑奴
佢哋特權階級咪過得開心囉

你最醒 fresh grad$50k+

返工=/=奴隸

資本主義下既異化
工作除咗搵錢無其他價值

留明跟進

我 FG 15K 但做兩年有 40K 唔係好醒 亦唔駛 On Call

追夢嘅人我 Respect 但以為自己搵唔到錢係因為唔講犧牲生活質素嘅心真係好傻

個重點係唔需要為份工奉獻自己全部時間，但通常又會比人話你冇上進心呢樣嗰樣，係睇你可唔可以唔理其他人目光

當然啦 講就容易

結紮手術

一班人講到某啲科目fresh grad犧牲生活質素挨幾年考牌就會搵到錢嘅人仲傻 大把科考咗牌都係$20中 做8年先上到$40k

教一教佢地
可能會令一部份人明

華為 騰訊 咪即係一個個軍事單位

點解黃色經濟圈先
因為唔想送子彈俾人丫嘛
諷刺既係下一步
如果你送子彈俾自己人
個自己人係會用「銀彈」指實返你個頭 咁佢仲係咪自己人？
呢度已經分左10％話唔係 90％話係
話係果d
因為奴制就係大家成長既環境 不知幾舒服
「俾本土靚仔強姦？ok」
「俾支那冇品味大叔強姦？ 打咩打咩～」

但進化左既人類
係咪應該.........
「強姦？唔ok」 呢？

留名

人種問題

完

依類topic 係social science 嘅範圍
如果真係好想讀，可以考慮進修下

你google "history of social movements" , 書同文多到你睇唔完
歐美、東南亞、非、南美都有人研究過
但當然大部分都係英文/當地國語言

自欺欺人咪得

香港呢D地方本來就係垃圾文化

又唔係第一日見識到港豬做乜9姐

市面上9成都係啦

政府只想要工人幫佢地揾錢，有其他興趣發展只會阻住政府控制人民

自欺不能欺

我FG得12k
不過Daddy加零用錢加到60k😅😅

"盡自己能力改善社會" 係指做實事
e.g. 建立社企、做義工
唔係出post就當做左野

你諗下點解人地要比錢你洗
咪就係因為佢自己唔想做果件事囉

總係有人會覺得一定要犧牲life 去換取work

老實講如果一個支那大叔人品正常對我好識得尊重我
我寧願揀支那大叔好過一個本土靚仔

最撚扭曲既係你地

成過話政府 財團唔好

但又幫佢地打工 維持香港經濟

黃子華 - 個個集體唔生仔 睇你共產黨可以管治咩人

講到尾咪又係因為自私 唔團結 驚死俾人出賣

咪俾政權 同 財團 玩死你地一世囉

口講就革命 一做就話自己有屋企負擔唔做得

延伸閱讀

Bullshit Jobs: A Theory is a 2018 book by anthropologist David Graeber that argues for the existence and societal harm of meaningless jobs. He contends that over half of societal work is pointless, which becomes psychologically destructive when paired with a work ethic that associates work with self-worth.

放假先抗爭但唔好太夜 要番工

工時長係重點
大部份工種一星期得2日假 每日返8個鐘
有啲仲要得1.5日

唔得，左膠垃圾思想真係見一次鬧一次
左膠個問題唔在於改變社會
而在於以為9up就可以改變社會

香港依家就夾起中美之間
冇大佬保住根本生存唔到
點解要焗住比人強姦?你估其他人真係唔知強姦唔好咩?

現實係依個世界有強國、有弱國
弱國點都冇可能完全自立
差在可以點樣bargain 一個好啲嘅deal
香港唔靠外力，今日已經滅亡喇

但有人係人工低但樣樣野都要做齊wo , 我都想同老闆講得出（得D咁既人工，就做得咁多野架喇）E種說話

唔打工點生存

唔生存咪得

你仲揀緊俾邊個強姦好

我地揀緊唔要強姦 自由戀愛揀鍾意既人做愛喇

我覺得好多時都係人自己走入去呢d枷鎖同監獄度
其實要做到真正既自由係難

根本人就有好多種，亦絕對有高下之分，互相比較亦係無可避免的人性，亦都只有比較或做出一些唔容易達到的成果，咁先會產生自信

有d人鐘意享受人生，唔在意儲錢防患/供樓，但佢本身係叻嘅，就算冇咩錢會有份自信
出來做野咁耐，我就唔覺得真係全世界都淨係睇個錢字，但係人地唔用錢來衡量你，你都要有其他過人之處，例如我份穩定工作令我成世人都去唔到幾個月咁耐的流浪旅行，如果有個朋友周圍去，有好多深度的見聞，羡慕佢有咩出奇？（大家互相羡慕）

但有d人真係低人工都要出盡全力先攞到，完全冇精力，有d人就算返工時間短俾你去打機/旅行/飲食/睇動漫/做運動，都唔見得有咩深度心得，咁係唔會有份自信散發出來

講依d話題，根本就會有好多後者唔去面對現實的自己，自我催眠以為自己係前者

無計我都係一隻畜牲支那豬 做保險賣床單 又唔識反抗 唔需要respect我架喇

第一 冇人逼你生存

第二 唔貪心既 執紙皮都可以夠食飯

食幾多係你自己決定 唔好賴鳩人

Google 香港有條友叫野人

佢全部生活都係唔靠財團

踩單車 種田

Ps 唔知佢死左未

冇錢
我連選擇食乜嘅自由都冇

我真係好撚中意香港呀屌你老豆

我搵3萬幾但work life balance thanks
上連登勿認真

份工悶都算啦 最慘係好多個鐘都係齋坐
Wfh嗰排幾爽啊 可以做返自己嘢

返工同錢係香港人核心價值

係啊 但係我唔敢走返出嚟 我好驚啊

只有左膠先會相信完全嘅自由

咁多人role play緊玩得咁開心你黎篤爆人

所以bargain一個好啲嘅deal
就係送銀彈俾自己人既時候
自己人可唔可以唔好拎銀彈對實我地個頭？
可唔可以唔好咁多人默認奴制ok？

你睇哂成個post就知幾多功利撚而家仲講緊你唔勤力所以搵唔到錢買唔到樓
就知香港俾呢班人揸旗就一定強姦中出50連發

因為香港係一個資本主義運行到極致嘅社會 而且華人文化不嬲都係睇錢重要過其他野 eg 過新年比利是 結婚著重你比幾多人情 etc 只能夠講 全球化同互聯網影響下 我哋了解到世界唔同地方生活係點 自然可以分辨到有咩你prefer more 掉返轉 我識有啲外國人係鐘意香港 人各有志 唔係壞事

Gd thanks ching

所以咪一早預咗 叫人移民走囉 改變香港人最快都要三代人啦 咁麻煩就算啦

其實小到善待身邊既人
都係改善緊社會
平日善待他人都係社會責任黎

嗱 你認你係華人咋 我就唔認自己係華人嘅

人地想返工
由9人囉
今日我就射波

香港最恐怖係個個都知買層貴絕全球既樓係好撚on9
細又細過人 貴又貴過人仲要供30年
但慘在個個明知on9都走去買
貴到閪都永遠有人接貨

依個世界冇人係100%嘅"自己人"
你就係你，我就係我，大家嘅利益總會有一定差別
你唔提出offer, 搵野同其他人換，其他人做咩要理你?

香港個可悲之處係，上層階級選擇左同外敵合作，共同奴役香港人
但就算推翻左依家嘅上層，總會產生出新嘅上層
"上層存在"本身就係奴役依然存在嘅證明

我地只能打造一個同自己利益盡可能相同嘅上層階級
唔可能冇左上層階級

咁我clarify返 係華人文化下長大嘅香港人

工作本身係無問題嘅
等價交換 對方有錢 我有勞力 同意即成交

但係返工奴隸化再加埋社會對奴隸式工作嘅崇拜先係最大問題

唔關你事
我唔會blame the victim

只係「if you cant beat them, join them」個魔力實在影響緊太多人

大家屌我啦
喂 咁點姐 9up完 解決到咩？
有可行方案咩？
冇就返工啦柒頭

放棄自己文化，滅絕自己族群﹐都係一條出路嘅
下一代慢慢融入啦

同意

90%香港人都鐘意俾人奴役所以先覺得香港人未撚夠慘

其實有得解
外國依種情況，啲人會搬去suburb
a.k.a. 大灣區
但香港打死都唔肯返上去住，啲人卡曬係香港
所以咁

巴打好好人品

最簡單既嘢偏偏少人做

Call G

其實唔多唔少真係會有影響
一開始覺得連登既Anonymous性質令人係呢個平台能夠直接表達心入面真實想法 係現實社會既縮影
但慢慢發現其實好多價值觀扭曲同激進既人佔多
上大學開始玩連登 呢幾年真係變到好負面 不知不覺被潛移默化左

夠踏實

細個嘅時候聽大人講過
唔好俾世界改變你 係你去改變世界
到頭來 只不過是一粒零件

依個現象唔係一件個別嘅事(香港人特別仆街)，係成個環境使然
香港人本來就係負責西方世界比較下層嘅奴隸工種(會計、法律etc)
冇咩真係創造性嘅工業
依個係殖民地結構使然
加上全球化，大把人爭飯碗
香港人唔做﹐台仔、東南亞仆倒做
所以香港人會好驚外人唔比工自己做
自然就失去議價能力

反抗同接受都係一條出路

俾食環罰錢一次$1500好貴

應該話我唔鐘意呢一種用金錢包袱去控制人民既方法
當然都會有人話其實政府無控制人民⋯⋯
算唔算左派

我唔會話"鐘意俾人奴役"
而係"唔知點樣可以自立，亦都冇膽去賭一鋪"

負面唔係壞事
直面黑暗，再突破佢，人就會成熟

上連登梗係玩role play做痴線佬

個世界咁容易改變就唔係世界啦
但每個人都可以出自己一分力嘅

哭撚哂

同埋不停被比較，搵得小=唔上進唔夠努力

我都覺連登仔成日歧視工程e行
成日話工程好差，但最後成班連登仔都狗衝
仲屈我玩膠

我覺得係近幾代透支左下一代既未來，變相生活成整增加無辦法唔自我奴化

扎左條女好似抵屌D

交通我諗係主要問題啦
外國車係工具必需品咁濟
住遠少少揸車都解決到
但香港你住偏啲出入都玩鳩自己
想話買架車代步
泊位 油錢 保養維修 牌費保險 交通意外
寧願將以上既開支用黎搬近啲市區仲好

香港又無租務管制
想租間俾人住既屋可能8k到13k不等
俾得咁既錢 身邊啲人又會同你講
俾咁貴租同買層樓月供差唔多
點解要幫人供樓

屌一諗到呢啲問題就好撚灰

信連登仔講嘢會死得好慘

同意
上一代嘅債，要下一代還

請大家相信我風間巴，我係工程界嘅打手

我出黎使野屯門都仲係50萬， 果時係2000年中

就係改唔到制度，工會廢咗，你哋無集體談判權，點傾

點先可以令自己唔好成日同人比較

認同呀，就算俾你賺到十萬一個月，咪仍然係制度入面既一舊大粒啲既齒輪
依家有權有勢嗰啲全部條路一出世已經決定好，唔再係咩白手起家既時代啦
你鍾意買車同人塞，每個月賺多啲又洗多啲，唔代表人地想為咗物質同虛榮付出青春
你覺得自己一個月付出靈魂十萬好叻，人哋根本ofc

你係真勇者 我係保險狗打手

一來就大陸人炒貴晒，二來多謝老懵懂個陣停起公屋，利益咪比晒大財團，加上成個正苦媚共，理得港人利益，個個措施都好短視，依家先知住屋問題已成深層次矛盾

買樓係資本主義下政府控制人民嘅手段
以為經過上年 大家諗多啲 睇多啲時事政治就會知
結果好多人都係冇變過 keep住係咁傻
個社會不嬲都係咁 點解你覺得畀人扭曲咗？
食咗咁多年屎而家先覺得屎係臭
一向都係政府做得唔好 過份追求工具價值味導致而家咁
。
。
。
唔係 不嬲都係咁

如果人人都當其他人係自己人呢？
愛人如己？

認同
現實層面： 我地只能打造（最好唔用打造 用建造啦）一個同自己利益盡可能相同嘅上層階級
唔可能冇左上層階級

但係心理層面：人人平等 我愛你 你愛我
芬蘭教育系統就係有意識地削弱上層階級子女既階級觀念
希望建造更美好既未來
而家就係問香港班華爾街狼人心理幾時先進化？話知佢幾黃都係紅底藍底黑底

一日未死 一日都係輪迴緊返黎玩普渡眾生game架啦
係呀 我係佛撚 不圓亦圓巴打你一句人性係醜惡既 就收我皮
但係我真係唔想認同咁負面既價值觀

好奇想知你點定義一份工作屬於奴隸

有人唔知香港地產商控制供應再推高樓價

香港唔計買樓租樓都已經係西方國家嘅兩倍價錢

又鞭屍

人人平等係理想國度嘅嘢黎 從來都無 未來都唔會有

因為香港太細，啲人諗野又窄
外國大把人讀書讀到三十歲，冇人覺得係一回事
大把人唔會番full time，都冇人覺得係一回事
搬去第二個city或者鄰國，好多人都會根本冇咩出奇
係香港選擇太少，你唔係嗰幾條路啲人就覺得你奇怪姐

唔係唔好比較，係唔好玻璃心
冇比較冇傷害成日聽，但係唔比較都唔會知自己有咩唔好

你要做廢青係你既自由，咁人地要睇你唔起，都係人地既自由

如果你用興趣支持你生活落去,
你可以將你既興趣變成職業, 但亦有機會你唔會再鍾意你既興趣
如果你想打工支持你既興趣, 就睇你興趣洗費大唔大
有人鍾意玩車就洗多D, 玩音樂又可能相對洗少D D, 咁就決定你要有幾勤力去搵錢

其實係唔應該反向批鬥返果班人
而應該係行返自己條路，無傷害到人就唔洗理人睇法

唯一一樣野係擴闊自己眼界，咁就唔會比人影響到

同埋連登都有高質member

我上高登連登最多時間係asso升u 、係大學、 就畢業

有排都比連登搞到好灰同連登某d關於公屋仔既價值觀念都影響到我

保持critical thinking 囉，仲有係大學睇多d野，令自己睇野闊d，所謂真實想法有幾多係有sense 既人會諗得出？

Gender issue , international relationship , culture 好多科係大學可以讀吓，唔好搞到同個d癲佬同一層次

我自己就係見到某d小朋友點比連登影響到，開始注意吓自己講咩，我on9就一定，但希望令到自己少d on99咁囉，我就一定無講女人係雞係公廁，但都有玩過膠，但依家就唔會係重要野度玩

同一堆說話我現實都同人講過, 只換黎比人笑比人屌, 所以都認同樓主覺得香港好扭曲嘅觀點 不過其實呢啲野似乎都係涉及自古以來都存在嘅人類本性, 所以我覺得香港或者係衰, 不過世界又好得去邊

傻仔，我唔撚生育，你吹得我漲？

我改變緊個世界，你阻止到我？定係你一個生十個咁撚把炮呀？

媽，好柒呀

上少啲連登係真
依度太多9upper / hater / 價值觀錯晒既痴線佬
早排睇到個post樓主問2萬樓下有咩錶介紹想買俾佢老豆，點知好多留言都係話2萬樓下冇錶戴得上手我心諗啲人係咪覺得個個都好似自己咁好鐘意戴隻錶出黎威
其實錶就唔一定係撈、刁果啲既⋯⋯

你真係壞L左。
成日話尼個世界係咁

戴casio一樣可以好開心。

人類由古至今都要迫害同類，冇撚得救

呢個post 都有印象，成班痴線佬出曬黎

最恐怖係而家腳踏實地搵錢 會比人笑搵得咁少
做咩乞食 咁樣真係太可悲

眾生都係佛
人人都不平凡
係既 咁即係人人都平凡

擁抱大眾當然is a must

我開post問連登仔關於保險返工嘅嘢就一班人話我係雞 又問我開唔開床單 喊咗

加油

問題而家打2份工都唔知可唔可以慢慢變生活好

生10個其實無問題 讀到中6就出黎做嘢做低端人口

呢啲未算最好笑, 琴日係動漫台討論gundam seed有兩個狗公走入黎話比綠帽人戴好正常條,女獻身埋黎係係男人就應該要上埋佢, 屌佢佢可以笑翻毒撚比mk帽天經地義兩個id都幾老下, 起初以為佢兩個玩膠, 點知道係真狗公, 永久blocked柒佢兩個算

有好青年荼毒室 大家可以去比佢哋荼毒下

而家個問題 就係點解1xk,2xk 就係廢青？
錢=廢青？

上連登勿認真 除咗大是大非嘅嘢我唔玩膠 其他嘢我都會玩膠

佢哋當藍領係做狗添啦 勿認真

巴打你講得好好
要reply推一推俾人睇

好撚多華爾街狼人 同華爾街狼人出沒

做低端人口最正
唔係邊有MK妹?
佢地係拯救緊世界

Man is born free but everywhere he is in chains

好多可能仲係學生，上連登上到洗晒腦，又臭雞又剩

梗係啦 窮人唔生返啲有錢人點樣服務返班有錢人 做得支那豬就要認命 盡情地使用我啦有錢人

世界要你努力去考取功名

唔係要你收皮，不過人性真係醜惡
平等係有可能，前提人類係要比人管，而果樣要係超越既存在，例如神
而現今科技仲到達第2種可能性—AI，不被人類干擾既AI，就會成神一樣超越既存在

豬文 and team

中出一定要有感情至想乜柒都射哂比對方

好想見到terminators一樣咁樣嘅世界

又多10個後生仔受苦，然後呢10個窮撚唔夠聰明/冇讀過歷史，走去學人生仔，再延續再下一代受苦。

明明絕育就可以無痛苦咁避免同減少人類受苦嘅體驗，滅絕痛苦之源

講到尾，人類不惜搾壓弱者為求令自己開心；食緊屎嘅受害者就只會迫同類一齊食屎

所以，生嚟把撚咩

好中意你個「強姦中出 50 連發」嘅比喻

你白痴呀？
住公屋喺享用緊納稅人嘅錢同社會資源
即喺其他勤力嘅人要幫你嘅懶惰買單呀

香港搵20幾k = 廢柴
外國搵20幾k = 人哋work life balance

唔係點會有支那信輪迴嘅連登仔仲因為輪迴做支那人機率太高唔敢砍掉重練 支那無意中又救返好多人

甘有邊個有能力改變，個個都明白呢個道理 ，冇能力者只可以改變心態去迎接呢個扭曲既社會

所以真係好佩服文革果班仆街做得出啲咁痴線嘅事嘗試去連根拔起個扭曲嘅社會 點知上山下海俾支共玩到死撚曬咁濟

要切賓周啊同學

用嘢綁實輸精管姐

咩都錢份上既人應該冇乜興趣咩都靠物質黎滿足

努力向上爬，成為可以改變社會制度既人，然後一鳩廢左佢。

現實真係有唔少錢至上嘅人無乜興趣 生活情趣都無

過分物質化 一直以為錢 可以追求更好生活
所以係咁搵錢 比錢控制左思想
連自己係邊個 鐘意做d咩都唔記得左
其實唔係用錢改變生活 係用思想
就算窮 都可以有生活
不過係香港 會努力 點會唔夠食
不如想下人生 有咩想做野
提升精神層面野

當你日頭返份office hea工 收工就去返炒散/洗碗

根本上你娛樂時間大幅減少=洗既錢減少 介埋手機game

無課金無行街 收工攰到你就要想訓

一個月你花費可能2千搞掂有餘 一個月可以儲萬幾蚊以上 (唔計家用)

5年你有幾十萬至一百萬 再諗下你想做既野

夠薑一樣可以 拎哂全部錢走去東歐定居 hea生活

但好多人覺得 要咁樣5年 即刻會諗點解我要咁辛苦?

我做月亮族唔好 享受左先 橫掂都係林鄭既錯 買唔到樓

絕對唔係我努唔努力既問題

有無諗過係自己跟唔上香港呢個城市既繁榮

btw 樓既問題 請多謝美國係咁印錢

連登仔：向施暴者致敬

一係唔生 一生生過百
咁樣一人一腳可以踩死地方
仲要教到佢哋如果記住721 831 101

有道理 但要生成百個要長期泵大幾個肚先

唔係話 世間上冇人性光輝 而係比率太低 社會太功利 如果唔係 一早實現世界大同

可能我太悲觀 你諗深一層全部都係利益關係
美國點解幫我地 香港點解要追求民主 民主同自己利益有巨大衝突時 人會點選擇

夠5個 咬綜援夠啦

絲打好慘，一瞬間被言語摧毀身心...

會唔會有心理陰影

人大左起碼可以自己揀
啲細路先慘，唔好彩撞到個怪獸家長，日日谷功課，上啲咩班物班，再衰啲體訓都有

人生淨係得去旅行食好野
仲要淨係識靠錢黎維持
你精神層面都幾廢

唔好睇自己睇得太大
你唔生
大把人生

50年不變

Discuss meaning of life in HK

同樣能力辛苦啲搵多10k囉
只可以講 能力>勞力(時間)
唔努力增值自己進修下既人真係無咩野好講 香港地真係有能力就有價值

從來揾得少同有夢想唔係一個問題 而係香港有好多人無咩夢想 努力hea過每一日就係佢嘅人生 成個人生無咩意義咁

唔買樓租一世完全夠用喎

睇下你自己滿唔滿足架姐
有人準時放工去打下波玩下音樂玩下興趣就滿足
俾你搵50K，你唔滿足既講乜叉都係冇用架啦

知啊 知係地產商既問題啊
咪好嬲好嬲 屌鳩D地產商

但係問題既根本唔係喺地產商度
完全屌錯位

所以話 住係香港地 係生存 而唔係生活

低端人口
講下你有咩技能咁巴閉

真 呢排一諗到人喺宇宙入面連粒塵都唔係就感覺舒服好多
只要唔好搞著其他人 生活得自在就得
鳩fing到死都冇問題 唔需要同其他人交代
成就到幾多 有幾成功 真係睇你同咩野比較
人死咗之後過十年百年千年冇人再記得你係邊個
做人最緊要享受過程

btw有冇巴打睇過H. P. Lovecraft嘅書 想試下開始睇

睇下歷史既人性光輝 都係出現一下
被歌頌完之後 都係社會回復本性

其實點解支那人唔覺得自由重要? 因為佢地一直都無呢樣野亦慣左無呢樣野同時 由60-80年代到而家 佢地生活的確好左
有D人富起來 有D人只係生活安穩左
由食樹皮到有飯食 經歷過樹皮既人一定覺得而家實在太幸福
你問佢自由好唔好 佢一定話好 因為白白就得到自由既好處
但你同佢講你可以自由表達你不滿 仲可以投票選領導人
但你要食5年樹皮 你睇下佢點揀

香港都係一樣由有自由到自由消失 權利白白無左緊係嘈
澳門年年收掩口費有補償情況下 就反抗力度大減

各國不嬲都係勾心鬥角 小國都只係棋子磨心

無 一早知班畜牲係咁 上連登勿認真

我明啊 但係真係有一大咋人無能力
只可以做低下階層勞動工種 佢哋巧慘
但係某程度上又係抵死
佢哋不思進取 俾窮人思想困住左

可惜既係呢個社會真係有一班可以不斷付出同努力既人。有時佢地未必係為錢，純粹係工作上既成就感，但同時間亦搵唔少錢。見到身邊呢d 朋友，都會忍唔住迫自己勤力d.
只可以話一樣米養百樣人。只要過到自己想過既生活，大家都冇需要糾正其他人點過佢地既人生。

你當佢認真？

十幾歲要決定好廿幾歲做咩，廿幾歲要為結婚生仔而不停搵錢，三十幾歲因為屋企就做到退休

好多香港人既生存目的係搵錢買樓結婚生仔

咁請問你生存目的係咩? 同時又做緊D咩去達成你個生存目的

做豬係咁架啦 隻隻豬都係咁 有咩問題 結婚生仔供樓係支那人嘅必然 玩興趣唔返full time仲唔係廢青？

>買二手樓多維修費一時維修外牆 換lift又夾幾萬蚊唔夾就釘契唔俾你放樓

終於有個正常用家

尋日我仲係隔黎社工po，見到有人講咩長者洗乜照顧，都係等死
又話咩要sw無必要存在因為佢地幫果班人都係loser垃圾，由得佢地死，留返d資源放係正常/聰明人身上好過，sw呢個職業就係聞社會d屎果d
先唔好講條友本身唔知點解咁憎sw，我完全唔明點解會講得出口呢d野
講呢d野既人屋企無長者？父母唔會變長者？佢地自己終有一日都會老
後者既講法即係精英主義，據呢d人既論調，宜家正常人既標準係佢地口中繼續比較落去都一樣會係社會垃圾
好難想像如果愈多年輕人受左呢d價值觀影響，香港會慢慢變成一個咩地方
各位年輕人，上連登真係要帶腦

係呀我係廢 人人想要既野都唔同
我鐘意去旅行唔得？

連登仔fresh grad$50k

冇話唔得但唔好宣揚想過自己生活work life balance 一定要搵多錢

去過自己想過既生活，去旅行睇個世界，唔使追逐社會大眾所認同既social clock，按自己既想法做自己想做既事。

我唔同意結婚生仔買樓同賺好多錢係人生必做的事，但係香港好多人會用呢樣野去睇一個人既成就同價值。

唔做豬就比人屌係廢青

今時今日嘅環境係我地香港人應得 ok?

Yes 因為一隻唔融入社會想行自己條路嘅豬 明明只是豬 仲想學人類咁思考 哪來的自信

咁滿足到你既野需要錢去推動就得既
你賺到足夠錢又滿足既咪work life balance囉

咁人地覺得日日玩音樂睇書畫畫就滿足既
錢就相對就唔佔太多比重架啦

首先 40-50 唔叫搵到錢

其次 我講緊挨唔挨係冇意義 你嘅實力反映喺你嘅收入／人氣度 傻仔先會打懷才不遇飛機

呢D咪覺得屋企人比唔到好處佢 咪可以唔理D老人家囉
試下係有著數 係層樓寫住阿爺阿婆個名 當堂孝順哂

講咁多咪又係低端人口就係低端人口

努力自然有能力 邊行都係
無能力邊有公平呀ching

通常港豬/港奴見到呢d post
都係話人小朋友細個，再暗示努力番工係成熟大人識諗既表現

咁你諗到萬零蚊點work life balance 未好想學嘢

自己咁大個人唔識搵自己興趣？

你都幾天真喎
鐵柱可以磨成針，但木柴頂多咪磨成牙籤
有啲野幾努力都冇用
更何況係人都知個社會係講關係
你有能力都未必有公平呀ching

真
我無自由你都唔準有

以前d人結婚搬出黎住
係改善生活，例如搬入新界大d單位
而家？搬出黎仲衰過阿媽果度

好多人網上扮闊佬

月入萬零蚊搵到唔係劏房嘅租盤再講work life balance 好嗎

唔會真係信哂掛

即係點？咁係冇實力改變社會又冇能力適應就會淘汰架啦 肯接受現實未

其實搵幾多都係要放工 收工做多啲無謂嘢唔會令自己短期內搵多咗 除咗投資

見過某manager同老闆講日日收工就係幫公司研究整filing system

佢日日收工就跟住自己set嘅filing priorty咁用人手放返server入面啲document去返啱嘅folder叫做整system

條撚樣考埋牌做咗10年嘢都搵唔到$50k 仲逼尻啲fresh grad日日幫佢執行佢個filing "system"

搞清楚未？
豬唔洗做有得住有得食
香港人得唔得？

無能力邊個同你講關係

咁你天生得一隻腳又要鬥氣同兩隻腳嘅人賽跑的話

我只可以話 Repect 你嘅毅力 前提係唔好日日呻人哋有兩隻腳

你咁有能力幾時改變香港社會益埋我地哩班左派平等主義者

咁你又唔可否定人地住劏房都可以有work life balance既
相對黎講住得好賺得多都未必有得講work life balance
心態問題啫

大把人租得起為左儲首期死慳死抵姐
好多香港人幾十萬等緊買樓啦

可以失望但唔可以絕望
堅持行自己嘅路

吓？
平行時空

你肯定？

事實香港就係多有錢人

我哋套教育制度係咁運作
無生命教育
只有強調競爭
然後由競爭當中決定你嘅階級
打咗個豬印之後
方便俾社會按佢哋需要揀卒
而我哋習慣咗呢種競爭同分級思維
去看待世界、他人、自己
思辯力原本係人類用嚟協助應對外間生存嘅助力
但解決唔到內在嘅問題
我哋所受嘅教育
令我哋誤以為單靠思辯力去分乜分物
就可以解決所有問題
例如將人生分為勝利組同失敗組
然後訂一啲條件
覺得自己入咗勝利組就會開心

咁我想問唔用錢去衡量咁用咩去衡量？

由一出世，你去幼稚園讀書，已經有全班排名嫁啦，咁係咪比較緊呀？你會唔會由得個小朋友全班第尾當冇事發生呀！

你搞藝術搞音樂搞手工，人地問你搵幾錢一個月，你答人1萬，乜你唔覺得好醜好污糟既咩？喂你輸人十條街呀！人地搵緊5萬up呀！你點會開心呀！下？

你work乜鬼balance呀，户口得幾萬蚊，車樓錶靚衫靚鞋全部都冇既，日日早收工返去畫畫有乜用？你出黎同朋友聚會帶埋幅畫出黎？人地成身金撈樓契糧單直接將你輾壓呀！

面係人地比，假係自己丟。你身無分文你話你自己有乜價值？

即使有人話你唔洗理人點諗
但你都要食要住
身為社會既一粒齒輪
即使你唔想郁
大齒輪都係會迫你轉

咁人生勝利組真係日日卑視緊低端人口係到爽緊 吹咩

我有能力點解唔奴役其他人？

世界好大 試下去其他地方生活下一年半載
再番番黎香港你就會無視香港呢套
唔會理人點自己鐘意就得 信我你會自然開朗好多
你係香港生活太耐 比香港呢套影響太深
去出面走個轉差好遠架

消費主義鼓勵你不斷loop

你啱 窮人就是要服務有錢人 盡情使用窮人

人各有志係連登拗黎都無用

邊關事人各有志呀ching
擺到明就一堆垃圾靠關係上位啦

認同
仲要仆街到唔鼓催多元
思辯力仲要淪為單一思辯力
細個考試 所謂思考題原來即係跟標準答案
human being到底剩返d乜野

呢個情況對女人既影響更嚴重

所謂勝利組只係一種幻想
事實上人哋人生點過根本唔關你事
有無低端人口都好
你望住隻蟻都可以覺得你高級過佢而自High
呢種所謂爽只係來自比較
如果你深入去諗比較
身高
體形
學歴
背景
存款
性經驗
父母係咩人
有幾多朋友
有咩技能
識幾多名人
有咩成就
工作經驗
要比嘅話九萬幾樣嘢可以比
地球有70億人慢慢可以同你比
但當你面對緊一啲你人生真切要面對嘅問題
呢啲咁嘅爽幫到你幾多？

你真係好可悲

咁講啦 我同你價值觀唔同
有能力係香港唔會無價值

徒手遊出公海，單手打贏鯊魚

無⋯⋯唯有抽離一下
寄望5＋1啦

人哋話你冇關係就首先要有能力先有機會同人 Connect 唔代表本身有關係嘅人一定有能力 慢慢細會下梳理下啲邏輯先即刻駁嘴

依類"上帝拯救論"留返同上帝講啦..
現世係得人
點都係要靠人類拆掂佢

香港私樓仲衰過公屋

咪上面除暴go師兄講果種科技奇點
但有排都未到啦

唔生邊有MK妹留比下一代享用
打救下一代!

新移民:吹?

題外話，有得俾我揀都唔會去一線城市到住，生活節奏急促，貴，多人，石屎森林，但如果你唔去呢啲地方住，就要付出代價，上網慢甚至冇，配套唔方便；但總體對我來講都係好多過唔好

拿你誤會咗啦
我冇否定過有能力既價值
我否定既係「努力自然有能力」
同「有能力會趨向公平」啫
有時呢啲社會現實必須要睇清
先唔會到最後結論「自己懷才不遇」

你真係勁人地邊有咁講

執紙皮維生咪一樣算維持經濟 五十步笑百步
其實好多幫公司打工嘅都係冗員 平時冇乜嘢做 或者做埋啲無聊嘢 output可以好少

點會冇勝利組
你知唔知依個地球有幾多人食都食唔飽?

得我無興趣拗

呢度好多人唔明呢點 消費水平係咁上升，生存嘅成本愈來愈大，除非係攞盡政府資源同福利嘅新移民，手停口停嗰班唔好話work life balance，一個月人工連生存都只係啱啱好，甚至有班係開唔足工。可能今年人工萬二，下年人工萬三，但下年加租同物價已經唔止升咗一千一個月。

講work life balance 嗰班一定唔係社會最底層，亦望唔到社會底層嘅人。

你返工唔睇老細出幾多錢糧?

玩音樂先洗得多啦下嘛

我有幸係香港做左十年野後再去過其他幾個國家做野
香港既工作環境唔係一個標準，而係一個極端
香港既僱傭條例係亞太區當中對僱員保障最差(唔計孟加拉同緬甸果d)
掉返轉黎講就係對僱主最有利
你睇咩MPF對沖、假期、產假、福利、解僱條件等
香港僱傭條例係所有發達國家當中最差

樓價就更加唔洗講
全世界排第一左N咁多年
政府做過咩呢？
收租佬對社會冇貢獻，反而吸晒年青人既血
租金咁貴，點創業？點上車？

其實有條件既真係要考慮移民
去其他國家闖下，你先知道原來香港劏房價可以租到第二個國家既豪宅
原來工作都可以輕輕鬆鬆冇人逼你OT返weekend

冇條件既都唔洗灰晒
香港雖然係好PK
但佢都有優勢
起碼教育水平超高同資訊流通
增值自己係易過好多其他地方
諗辦法增值自己發圍好過啦

唔想咪得

依家紅磡站去poly條橋加左鐵欄
個feel仲絕望

無能力邊個同你講關係 -> 冇能力冇人會同你「建立」關係

定你覺得冇能力（包括擦鞋嘅能力、外貌嘅魅力）都會有得同人建立關係？股胎唔計

MK妹好失禮你？

你咁講食樹皮都可以話心靈安穩啦
餓死前一秒鐘都可以話安穩

27蚊一碗吉仔飯
你一日執唔到27蚊?

實驗羊師兄同我志同道合

咁佢話唔想幫大財團打工呀
咁咪自力更生執紙皮
後生執紙皮食腦 用低價收阿婆紙皮又得
自已執又行得快過阿婆 香港有手有腳真係乜都有得搞

而家講緊執紙皮=工作=有output=推動到經濟

如果你既work life balance可以靠食樹皮黎實現
的確可以咁講，有咩問題？

要維生 又唔想做
一係提高收入
一係降低自已需求架姐

好buy 師兄果套
但請教一點:
師兄應該明連登仔係鐘意不勞而獲，
點解仲會上來教化佢地?

資本主義係咁架啦 連MK妹都係低端人口象徵

食唔食得飽關勝利組咩事？
食得飽就係勝利組？
咁香港普遍人都食得飽
即係通街都勝利組？
定係又要加啲條件去計數
月入過幾多錢先計？
定係間屋有幾大先計？
條女有幾靚先計？
呢啲標準根本係自由浮動任你創作
所以我上面先講
如果你需要透過同外間比較先可以得到快樂
咁望住隻蟻同佢比較都得
至少人類智力肯定高過佢

「野人爸爸」月入萬多元養起一家三口 拒做樓奴過簡樸生活︰有小朋友只多花300元

難啲，紙皮價好低，而且好多舖頭有俾開嘅呀婆，執紙皮一樣有競爭呀放心

利申 識人做回收業

就個人來講當然冇問題
就社會層面睇，咁咪亡國滅族囉

事實香港窮人多過有錢人幾倍

高端人口先有資格住石屎森林 低端人口就係要俾高端人口勞役

睇過一篇文章內容大約係貴族階層故意開放比d希望低下層上流機會，制做假像就為努力就可以成功，唔成功只你唔夠努力，咁d低下階層就會ff自己係上層一份子。從而成功穩定社會人地要發夢就咪阻佢，事實唔會因為ff而變

如果你連"食得飽幸福過冇得食"，咁我真係冇咩好講喇
唔係離地咁簡單
直頭上到外太空

港女就係咁功利咁唯物主義

笑死係既，擦鞋外貌嘅魅力都係一種能力，努力獲得就ok
所以又要排除投胎，投胎就唔係能力

所以港女貪錢正臭雞

會唔會咁痴線

高端人口係有資格選擇，想走可以賣樓搬去山區住
低端冇得揀

香港係用嚟搵錢而唔係生活
一直都係搵夠錢就走

其實所有社會體系都係咁樣先得以存在

咁我又唔覺得自己教化緊人 世界咁大可能有啲觀點會改變到我諗法都未定 同埋我蛇緊王

講咩社會層面亡國滅族啫9唔搭8

其實死左就化為烏有，世間萬生亦都係咁，
就好比 你會唔會話比獅子老虎咬死既野生動物or比人食左既雞豬羊死後仲有死後世界？
反正我就唔信，個人prefer死左只不過會係好似無發夢既訓教咁 只不過永遠都唔會再醒咁解。

鬥努力緊係死
應該組織一班阿婆
用回贈 送禮 引佢地 向你供貨
有左大量貨再同回收佬傾價錢

PS.鳩UP

我意思係要諗計 點轉做生意
而唔係同人鬥死做爛做

唔係準備緊滅族咩 唔錯呀

知唔知咩係民主？
實踐民主唔會令到弱小社群被重視

其實揾20k鬆啲話已經可以自己出黎住同work life balance, 只不過支出有可能大過收入50%,但又未至於好辛苦同吊命
如果只追求平凡生活買下餸玩下結他，根本無問題
更加唔好話可能有女朋友/老婆一齊比

一個社會，個個玩道家、佛教果套超然物外
咁敵軍兵臨城下之一，靠咩扺擋?靠心靈安穩?

心靈快樂冇高低，軍隊戰力就有
你所講果個社會係冇能力保護到自己

股胎係能力嚟？咁請定義能力 股胎前嘅存在係點評估？

價值係自己比自己既，總有人叻過你有錢過你，咁你咁講你都係不斷丟緊假，完唔到架喎。人地搵幾多錢關你咩事？人地畫畫開心，唔care，so?

其實你思維都幾鷹派

咁你支唔支持民主

所以人類歷史就係國家不斷換政權，一直都loop緊

cls, 咁快推到37頁, 明明睇晒啲comment都可能改變唔到自己嘅現況, 不過都覺得可以從中學習

咁唔通要果d搵幾十k、100k一個月既人，認同d搵十幾廿k既人同自己對等？資本主義社會就係咁架啦，乜野都係用錢黎衡量價值。你唔鍾意，可以移民架。不過而家全世界有邊度唔係講錢？

你指反送中？

巴打
冇分對錯 冇攻擊你意思
你呢type人確係比較務實
（香港係好多既 香港仲會幫呢type人加buff添）
但務實真係唔代表絕對正確 恆常正確

冇得食 真係可以幸福過食得飽
人人對勝利組既定義真係可以唔同
你上年冇瞓丫？冇理由唔知幾多義士為理念命都可以唔要掛？
咩叫勝利？咩叫幸福？咩叫值得？
一切唯心造呀
就算離地上到外太空
都唔代表唔係reality
都唔代表冇價值

你口中既教化
分分鐘係導緊好多人沉淪苦海

anyway 祝福你

咁又唔係咁簡單，通常咁講嘅人唔係自己唔滿足，而係就算我滿足自己低人工所帶來嘅生活質素，但其他人唔認同，嘲笑我打擊我
有d係直接嘅，有d係間接嘅，例如屋企人談論一件事，件事本身同搵錢無關，但有d廢老會覺得搵得錢多嘅仔女講野可信d，輕視搵錢少嘅仔女嘅意見，面對咁嘅情況如未成佛升仙也會覺得好無癮

同埋至少居住環境來講，香港真係太細，細到好容易心理唔好

左翼同右翼唔存在勇唔勇武 強弱之分
左翼唔等於左膠
完

睇吓你係唯物論定唯心論，本就對立，冇咩好拗。

只係唔覺你似會追求民主囉

一句講曬
上年反送中
幾多後生義無返顧
大把飯都冇得食
為理念而生存呢樣野右翼未必明
港豬更加唔會明

點解？我支持自由同民主喎 全世界最民主嘅地邊喺邊 嗰度係咪都貧富懸殊？

唔可以咁講
右翼追求既自由
同左翼追求既平等自由係有分別

唔明點解可以扯到咁遠 為理念生存就代表可以叫春？

無 只係明明大家都經歷過同一樣嘢 但到頭來價值觀都係差咁遠 覺得好奇

支持同追求兩樣野黎
我老母6十幾歲夠話支持
講咋嘛

右翼左翼好似唔係咁分

琴晚睇完你講1984

Sor, 唔上進

依個post嘅政治哲學難得地有啲質素

你睇清楚 哩到右翼果啲好多都係支持反送中

叫乜撚野春
扯到有幾遠
事實香港有班人冇咁功利為左自由去努力
另一邊廂有班功利主義既係到倒緊米

左翼唔等於左膠
但post#1 主張果種"人唔理世俗就可以活出真我"係左膠

右翼本身就係偏保守主義

見過，真係有人信

咁你覺得上前線送水送飯果班武力低啲嘅絲打係咪唔及勇武手足咁有價值？

哦 咁我冇喺香港追求民主 我係主張移民嗰啲撚屌嚟

原因係我練精學懶

利申：Respect 勇武亦唔會多口去「建議」佢哋點點點

我上年一早已經發現左啦
由左膠被濫用
去到黃圈自己人成日鬼打鬼
好多時候個原因就係左右翼思想上既分歧

唔係 同埋我主張價值唔駛人哋賦予 但唔好叫春話人哋唔支持你

關咩事
右翼係重實務

問下你姐 唔使下下咁強硬嘅

你係咪想講物質主義同理想主義?
唯物唯心講ontology，唔好亂拋terms

右翼只係覺得當和平大愛說服唔到敵人嘅時候就要強硬 唔好再on99咁俾敵人當狗咁殺... 右翼願唔願意保護弱小 佢地可能會講你弱小就要自己變強 一齊向理想進發

咁我都祝福ching 可以實現自己嘅理想
但我唔覺得義士係代表幸福
佢地在我而言，係"明知前面係地獄之路，但為左香港，不惜犠牲自己去闖"嘅一群勇士
佢地放棄眼前嘅小安穩，係為左更遠大嘅理想
而佢地亦用血去證明自己願意為香港犠牲

所以我同意，我嘅教導係"苦海"
但一直企係岸邊唔出去，點會有一日可以"跨過苦海"呢?

依個post大家都有唔少正觀點，我都諗多左野

絲打，唔好咁上心，連登對女性係痴線，邊有咁多床單，要出賣自己既人邊行都有

我自己讀u個陣有去保險公司既活動，都講得吓

真係要熟product , 唔係話要熟曬市面上所有，但你要sell比我，唔好要自己check 你講既野啱唔啱啦

仲有要搵個啱自己Sell野方法，有時d training 同傳銷無問別，基本係比個picture 你，保險好易搵錢，再用你既人脈

絲打，加油

Btw,可唔可以反映吓，唔好成日作d名呃人見工

同意
右翼核心論點就係"人要自救，我可以陪你幫你一齊變強，但唔可以咩都唔做就話自己係弱者要人保護"。

想享受自己人生興趣唔理世俗都無乜問題wow
同社會進步關聯好似不大
我同意一個社會無競爭無進步
但唔代表一個先進社會連保障市民衣食住行都做唔到，香港就係正正衣食住行都保障唔到窮人，競爭大到仆街，咁出到好多勁人啦咩，個個靠偷呃拐騙上位

一個好嘅社會競爭大唔大都好，有能力超群嘅人總係可以脫泳而出，社會制度要做嘅係要相對公平地比資源同機會，確保呢班人上到去管理階層，亦確保能力差嘅人至少生存到

講咩武力咩軍隊咩國家實力，良好制度嘅社會都只能夠令整體市民質素上升，唔代表一定無廢柴

美國就係相對黎講上流性高，廢柴都可以搵啖飽飯，有間大屋住

攪錯左wor ching
政治上左右翼唔係咁 右翼係偏保守 進步主義
我同意而家右派行動上比較強硬
但當初好多勇武一樣係左翼
冇得咁分

四眼龜先係左膠

你呢d論點係講緊你觀察到香港既左右翼特質定真係講緊政治上

個post 樓主咪屌緊呢種心態

呢種心態其實幾搞笑

自己價值唔係自己定

根本係人型price tag

你可能覺得我左膠 但我係支持保護弱小而唔係叫佢地做低端人口再踩多佢地兩腳
in fact我係右派但唔會諗嘢話低端人口就要服務高端人口咁極端 人與人之間就算無平等至少都要有份基本尊重

最唔明d老一輩嘅成日話而家辛苦d第時就冇咁辛苦嫁啦
但問題係我都睇唔到未來,我咁努力番工有鬼用

我諗個位巴打認為人需要裝備多d實力
而社會最重要就經濟同軍事實力
如果只專重發展自己興趣過自己想過既生活可能會忽略左社會議題/冇相應既經濟實力去支持

如果係上面諗法我理解但唔認為有必然關係

代表喺香港剝削班下級比較容易

外國連普通員工人工都唔低又有勞工法，自然做鬼頭上司賺嘅自然比香港少，呢啲唔係啲咩值得慶賀嘅嘢嚟

左右之分其實更著眼係追求平等 定追求秩序
香港好難分左右係因為香港並唔係一個自由民主既獨立社會

的確
但香港如果唔係咁搞，外資一開頭就唔會過來設廠
咁大家就要失業鳥

個腦生草㗎 我接受唔到

Btw 當年既共產黨都係左 都好打得
但共產主義都係太理想化

其實睇你點定義臭雞
唔可以話錯曬

我覺得香港依家推行緊嘅＂民族本土本義＂本質上係一種右派議程
不過你啱嘅，左翼遊擊隊６０年代威震天下，可見左翼亦有勇武之士

但香港近年流行嘅西式全球主義左翼就近左膠喇
ａｔ ｌｅａｓｔ 同香港係水土不服

// 係"苦海"
但一直企係岸邊唔出去，點會有一日可以"跨過苦海"呢? //

我會話我果套係封建時代嘅騎士精神
或者美國republican 果種右?

不過其實8values 都分8個dimensions
左/右唔係一個好全面嘅標簽

臭雞當咗口頭禪咁

女見到洋腸都會食

仲有好多連仔見到既價值觀，唔可以話佢地蠢，有智力既，起碼識讀書,gpa唔係差既，係上連登唔帶腦啫

有愛既人唔一定要結婚一齊住姐

Hell kong

20K點追求work life balance ？life又無 work又無 除非你屋企唔洗你養 如果唔係20K話自己有work life balance既講解下係點

因為香港教育就係由細個教讀書努力搵好工作
個個都係影印機

冇咩事我番出去做嘢先

因為美國個種左翼係生活係自由社會 社會夠開放俾兩邊互相平衡
佢地可能會過於片面 睇唔到好多左翼思想上既不足
係香港呢個非自由社會就更加不適用
你話佢地係左膠都好合理

我都反對踩低端人口嘅，虐待奴隸對社會冇咩好處
但低端服務高端就必然嘅，社會總有等級制度
我係要求高遄平日食到肚滿腸肥，遇到危難之時，有責任沖出來保家衛國，幫弱小者擋住
而且要有mobility比立功嘅低端升上去

你講嘅係中共最初期嘅極端左翼 沒有最平等只有更平等 無論左/右其實去得夠盡 軍事都可以好強 不過支共建完國咪又係當極左嘅紅衛兵係condom

其實發展興趣絕對唔係一件壞事

一黎唔可能個個興趣都係圍繞潮流文化藝術史哲呢ｄ，一定有人中意軍事，中意金融
二黎呢類行業發展得好都可以作為文化輸出以及經濟收入
美國影視娛樂年年賺幾多錢，吸引到幾多唔同國家嘅人

只係香港呢類興趣行業都係食屎姐

咁既然你有咁嘅要求就要付出啦

你呢種有d似以前歐洲既貴族
平時享有特權
去到要打仗就佢地行最前死先

一切心靈/形而上嘅野都可以平等
唯獨軍力冇得扮平等

打敗仗，就係妻離子散，家破人亡
一個唔能夠保護自己嘅社會，最終只會被敵人毀滅
所以唔能夠話"所有生活態度都係平等"
有啲態度係能夠強化社會嘅實力(不論軍事/經濟/科學)
咁依啲就係好嘅生活態度

香港社會係扭曲架喎 香港係極端扭曲既資本主義
你想有改變咪要踏出一步
去改變呢個只有單一產業既社會囉
點解人地國家賣文化野 藝術野會咁賺錢 香港唔得?
去發展屬於自己文土文化既野 制造佢既產物再商業化先係出路

唔好再理果D散播失敗主義既垃圾 : 頂唔順就Quit
Quit你老味臭閪咩 你死我都未死啦 戇撚鳩

依點我好同意
殖民地其實冇自己嘅價值觀
上面話點就點

問心 有幾多個人真係努力過為自己想要嘅嘢付出

自己冇努力過 就去羨慕人哋點解有咁好嘅生活

至於不勞而獲富二代 我就相信前世因今世果

你女友ok咪得囉唔駛同我講

發揚本土文化 唔要單一產業咁威威 幾時打贏支那再講嘢？

前世因今世果只係安慰自己，人地條命生得好係可以唔洗解釋，呢個世界唔係樣樣野有解

認同
最緊要都係專注係想做既野上面
唔洗理其他人點睇
到有成果個日自然可以反駁班撚屌

但你封建思想大男人主義

其實支那呢個咁高壓社會
都發展到唔少次文化
呢樣野我覺得香港係應該要學習

唔係壞事，但有hierarchy
係軍事、財政依啲基本問題未解決前就搞興趣
只係引人來打自己

當去到美國咁強，唔再怕入侵者，咁當然可以比自由大家探索真正熱骲嘅野

你都講得啱 呢個世界唔係凡事都有解釋 你係香港人其實都仲有選擇 有啲人喺阿富汗出世 死咗都唔知咩事 連努力嘅機會都冇 香港做人係好辛苦 但我覺得已經比其他國家多機會

以前香港電影都好強
比啲合拍片一沖擊就收皮lu

食屎啦呢d叫現實，個個都做誠仔邊個掃地

支那發展到次文化係1980年推動咗改革開放到甴近平開始再改革之前

我認封建但唔認大男人
依家女性當兵一樣可以有好大貢獻
以色列無論男女都係兵

係咪應得呢 我覺得唔係
大多數人由細一直被教導
賺大錢買樓結婚生仔係人生任務黎
我哋生活幸唔幸福要睇有冇呢D野

而政府set個困難mode比我哋
(講又係佢有份講 令難度變高又係佢有份)

由頭到尾都玩鳩你
洗到由細路到大人都係咁諗
係味我哋'應得'？

應得有 報應、回報既意味
我哋做左D咩而'應得'呢個結果？
可以話因為冇深入思考做呢D野對或錯
但D老師又教學生唔理咁多學業以外既事

你自己覺得呢？係咪應得？

以前都有樣版戲、忠字舞果類文化嘅

收嗲啦廢鳩 關你柒事咩 行撚開啦支那賤種

無知就是最大的罪惡

吊得你唔上進個啲人都係2樣:
1.想你比著數佢
2.驚你唔夠用要問佢拎

你估人哋冇利益關係會咁得閒理你上唔上進？

已經秒曬個d咩 唔好理人話係自己世界都咪得個班
當我唔結婚生仔 依家要過1人公屋入息要求咁難
咁姐係要我自己出去租啦 一個月拎成萬幾去租 未計日常生活費
你好彩唔洗比家用叫有錢儲 有d要比家用 加埋屋企人唔生性要幫埋佢地
依家講緊係基本生活需要都搞唔掂

而家都好多例子
有d本地作家出下書
又有本地酒廠咁 其實香港都有好多人才

依個"應得"唔係個人咁睇
係指上一代人唔去闖條困難嘅路，選擇set困難mode比下一代
結果香港社會"as a whole"就好慘

你敢講香港發展方向唔係支那決定而係由香港人決定？

齋講樓價其他地方連香港車尾燈都見唔到啊
舊年個樓價排行香港仲贏緊第二名成倍有多

我都識唔少精英programmer係香港人，仲係好愛HK
可惜大部分都去左美國發展
香港留唔住佢地

上少D連登啦

自己份工都幾開心，人地話咩咪話咩

自己諗下係搵份自己開心工，日日同同事吹水
定係比連登仔洗腦話呢個社會係幾咁黑暗/資本主義社會 點點點 又幾無人性

利申：翻緊份工同事全部好好

所以上面我咪講軍事